<doc id="abbaye Gorze full_ACTE : 166" title="PRIVILEGIUM ADRIANI PAPE IIII." date="Bénévent, 3 juillet 1156." regeste="Not availabe regeste >
<s zone="INTITULATIO (0.9567)">
Adrianus	NAM	-	B-PERS	INTITULATIO
,	PON	,	O	INTITULATIO
episcopus	SUB	episcopus	O	INTITULATIO
,	PON	,	O	INTITULATIO
seruus	SUB	seruus2	O	INTITULATIO
seruorum	SUB	seruus2	O	INTITULATIO
Dei	SUB	deus	O	INTITULATIO
,	PON	,	O	INTITULATIO
</s>
<s zone="INSCRIPTIO (0.8115)">
uenerabilibus	QLF	uenerabilis	O	INSCRIPTIO
fratribus	SUB	frater	O	INSCRIPTIO
Hy	SUB	hy	B-PERS	INSCRIPTIO
llino	NAM	llino	O	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
Treuerensi	NAM	-	B-LOC	INSCRIPTIO
archiepiscopo	SUB	archiepiscopus	O	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
apostolice	QLF	apostolicus	O	INSCRIPTIO
sedis	SUB	sedes	O	INSCRIPTIO
legato	SUB	legatum	O	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
S	SUB	signum	O	INSCRIPTIO
amsoni	SUB	amsoni	O	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
Remensi	VBE	remetior	B-LOC	INSCRIPTIO
archiepiscopo	SUB	archiepiscopus	O	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
H	QLF	h	B-PERS	INSCRIPTIO
enrico	NAM	-	O	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
Tullensi	NAM	-	B-LOC	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
A	PRE	a	O	INSCRIPTIO
lberto	NAM	lberto	B-PERS	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
Uirdunensi	NAM	-	B-LOC	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
B	QLF	beatus	B-PERS	INSCRIPTIO
osoni	NAM	osoni	I-PERS	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
Cathalaunensi	NAM	-	B-LOC	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
et	CON	et	O	INSCRIPTIO
Henr	NAM	henr	B-PERS	INSCRIPTIO
ico	VBE	ico	O	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
Leodiensi	NAM	-	B-LOC	INSCRIPTIO
episcopis	SUB	episcopa	O	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
salutem	SUB	salus	O	INSCRIPTIO
et	CON	et	O	INSCRIPTIO
apostolicam	QLF	apostolicus	O	INSCRIPTIO
benedictionem	SUB	benedictio	O	INSCRIPTIO
.	SENT	.	O	INSCRIPTIO
</s>
<s zone="EXORDIUM (0.9238)">
Quanto	CON	quanto	O	EXORDIUM
amplius	ADV	ample	O	EXORDIUM
fratres	SUB	frater	O	EXORDIUM
Gorziensis	NAM	-	B-LOC	EXORDIUM
monasterii	SUB	monasterium	O	EXORDIUM
diuinis	QLF	diuinus	O	EXORDIUM
obsequiis	SUB	obsequie	O	EXORDIUM
iugiter	ADV	iugiter	O	EXORDIUM
inherere	VBE	hereo	O	EXORDIUM
noscuntur	VBE	nosco	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
et	CON	et	O	EXORDIUM
quanto	CON	quanto	O	EXORDIUM
sacrosancte	QLF	sacrosanctus	O	EXORDIUM
Romane	NAM	-	B-LOC	EXORDIUM
ecclesie	SUB	ecclesia	O	EXORDIUM
fideliores	QLF	fidelis	O	EXORDIUM
ac	CON	atque	O	EXORDIUM
deuotiores	QLF	deuotus	O	EXORDIUM
existunt	VBE	exsisto	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
tanto	QLF	tantus	O	EXORDIUM
magis	ADV	magis	O	EXORDIUM
eos	PRO	is2	O	EXORDIUM
sincere	ADV	sincere	O	EXORDIUM
caritatis	SUB	caritas	O	EXORDIUM
brachiis	SUB	brachium	O	EXORDIUM
amplexamur	VBE	amplexor	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
et	CON	et	O	EXORDIUM
ipsos	PRO	ipse2	O	EXORDIUM
honorare	VBE	honoro	O	EXORDIUM
et	CON	et	O	EXORDIUM
diligere	VBE	diligo	O	EXORDIUM
quibus	PRO	qui2	O	EXORDIUM
modis	SUB	modus	O	EXORDIUM
conuenit	VBE	conuenio	O	EXORDIUM
exoptamus	VBE	exopto	O	EXORDIUM
.	SENT	.	O	EXORDIUM
</s>
<s zone="DISPOSITIO (0.7529)">
Unde	CON	unde	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
quoniam	CON	quoniam	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
uestra	QLF	uester	O	DISPOSITIO
deuotione	SUB	deuotio	O	DISPOSITIO
plenam	QLF	plenus	O	DISPOSITIO
fidutiam	SUB	fiducia	O	DISPOSITIO
habemus	VBE	habeo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
tam	ADV	tam	O	DISPOSITIO
abbatem	SUB	abbas	O	DISPOSITIO
quam	CON	quam	O	DISPOSITIO
fratres	SUB	frater	O	DISPOSITIO
eiusdem	QLF	idem1	O	DISPOSITIO
loci	SUB	locus	O	DISPOSITIO
caritati	SUB	caritas	O	DISPOSITIO
uestre	QLF	uester	O	DISPOSITIO
attentius	ADV	attente	O	DISPOSITIO
commendamus	VBE	commendo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
rogantes	VBE	rogo	O	DISPOSITIO
plurimum	QLF	plurimus	O	DISPOSITIO
ut	CON	ut	O	DISPOSITIO
eos	PRO	is2	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
bona	SUB	bona	O	DISPOSITIO
ipsorum	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
pro	PRE	pro	O	DISPOSITIO
reuerentia	SUB	reuerentia	O	DISPOSITIO
beati	QLF	beatus	O	DISPOSITIO
Petri	NAM	-	O	DISPOSITIO
ac	CON	atque	O	DISPOSITIO
nostra	QLF	noster	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
diligere	VBE	diligo	O	DISPOSITIO
ac	CON	atque	O	DISPOSITIO
manutenere	VBE	manuteneo	O	DISPOSITIO
curetis	VBE	curo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
nec	CON	nec	O	DISPOSITIO
eos	PRO	is2	O	DISPOSITIO
grauetis	VBE	grauo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
nec	CON	nec	O	DISPOSITIO
grauari	VBE	grauo	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
aliquo	PRO	aliquis	O	DISPOSITIO
permittatis	VBE	permitto	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Quicquid	PRO	quisquis1	O	DISPOSITIO
enim	CON	enim	O	DISPOSITIO
honoris	SUB	honor	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
dilectionis	SUB	dilectio	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
commodi	QLF	commodus	O	DISPOSITIO
eis	PRO	is2	O	DISPOSITIO
nostro	QLF	noster	O	DISPOSITIO
interuentu	SUB	interuentus	O	DISPOSITIO
contuleritis	VBE	confero	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
tanquam	CON	tamquam	O	DISPOSITIO
nobis	PRO	nos	O	DISPOSITIO
ipsis	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
reputabimus	VBE	reputo	O	DISPOSITIO
erogatum	VBE	erogo	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
</s>
<s zone="DTTOP (0.9946)">
Dat	VBE	do	O	DTTOP
.	SENT	.	O	DTTOP
Beneuenti	NAM	-	O	DTTOP
</s>
<s zone="DTCRON (0.9513)">
,	PON	,	O	DTCRON
u	NUM	5	O	DTCRON
nonas	NUM	nonus	O	DTCRON
iulii	NAM	-	O	DTCRON
.	SENT	.	O	DTCRON
</s>
</doc>
<doc id="abbaye Gorze full_ACTE : 190" title="De PREBENDA HERIBERTI DE ASPERO MONTE." date="Vers 1160?" regeste="Not availabe regeste >
<s zone="DISPOSITIO (0.7472)">
Notum	VBE	nosco	O	DISPOSITIO
sit	VBE	sum	O	DISPOSITIO
tam	ADV	tam	O	DISPOSITIO
presentibus	QLF	presens	O	DISPOSITIO
quam	CON	quam	O	DISPOSITIO
posteris	QLF	posterus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
Gorziensis	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
capituli	SUB	capitulum	O	DISPOSITIO
fratres	SUB	frater	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
Herberto	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sacerdoti	SUB	sacerdos	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
Aspero	QLF	asper	B-LOC	DISPOSITIO
monte	SUB	mons	I-LOC	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
claustralem	QLF	claustralis1	O	DISPOSITIO
prebendam	SUB	prebenda	O	DISPOSITIO
ei	PRO	is2	O	DISPOSITIO
a	PRE	a	O	DISPOSITIO
predecessoribus	SUB	predecessor	O	DISPOSITIO
ecclesie	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
datam	VBE	do	O	DISPOSITIO
recognouisse	VBE	recognosco	O	DISPOSITIO
recognitamque	VBE	recognitamque	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
perpetuum	QLF	perpetuus	O	DISPOSITIO
concessam	VBE	concedo	O	DISPOSITIO
confirmasse	VBE	confirmo	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Eam	PRO	is2	O	DISPOSITIO
quippe	ADV	quippe	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
dum	CON	dum	O	DISPOSITIO
presens	QLF	presens	O	DISPOSITIO
fuerit	VBE	sum	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
recipiet	VBE	recipio	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
quando	CON	quando	O	DISPOSITIO
uero	SUB	uerum2	O	DISPOSITIO
absens	QLF	absens	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
leprosis	QLF	leprosus	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
Gorziensis	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
uille	SUB	uilla	O	DISPOSITIO
potestate	SUB	potestas	O	DISPOSITIO
territorioque	VBE	territorioque	O	DISPOSITIO
manentibus	VBE	maneo	O	DISPOSITIO
erogabitur	VBE	erogo	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Peracto	VBE	perago	O	DISPOSITIO
uero	SUB	uerum2	O	DISPOSITIO
uite	SUB	uita	O	DISPOSITIO
sue	QLF	suus	O	DISPOSITIO
spacio	VBE	spatio	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
iamdicta	QLF	iamdictus	O	DISPOSITIO
prebenda	SUB	prebenda	O	DISPOSITIO
singulis	QLF	singulus	O	DISPOSITIO
diebus	SUB	dies	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
mensa	SUB	mensa	O	DISPOSITIO
abbatis	SUB	abbas	O	DISPOSITIO
cum	PRE	cum1	O	DISPOSITIO
prebenda	SUB	prebenda	O	DISPOSITIO
beate	QLF	beatus	B-LOC	DISPOSITIO
Marie	NAM	-	I-LOC	DISPOSITIO
posita	VBE	pono	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ab	PRE	a	O	DISPOSITIO
eisdem	QLF	idem1	O	DISPOSITIO
leprosis	QLF	leprosus	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
perpetuum	QLF	perpetuus	O	DISPOSITIO
possidebitur	VBE	possideo	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Cuius	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
rei	SUB	res	O	DISPOSITIO
auctoritas	SUB	auctoritas	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
abbatis	SUB	abbas	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
capituli	SUB	capitulum	O	DISPOSITIO
sigillo	SUB	sigillum	O	DISPOSITIO
confirmatur	VBE	confirmo	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Si	CON	si	O	DISPOSITIO
quis	PRO	quis	O	DISPOSITIO
autem	CON	autem	O	DISPOSITIO
ab	PRE	a	O	DISPOSITIO
hac	QLF	hic2	O	DISPOSITIO
eum	PRO	is2	O	DISPOSITIO
promissione	SUB	promissio	O	DISPOSITIO
frustrabitur	VBE	frustro	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
anathematis	SUB	anathema	O	DISPOSITIO
sciat	VBE	scio	O	DISPOSITIO
sese	PRO	se	O	DISPOSITIO
sententie	SUB	sententia	O	DISPOSITIO
subiacere	VBE	subiaceo	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
</s>
</doc>
<doc id="abbaye Gorze full_ACTE : 107" title="Donario HizpGunpis cOMMITISSE DE AMELLA." date="959." regeste="Not availabe regeste >
<s zone="DISPOSITIO (0.8969)">
Noscat	VBE	nosco	O	DISPOSITIO
omnium	QLF	omnis	O	DISPOSITIO
fidelium	QLF	fidelis	O	DISPOSITIO
clericorum	SUB	clericus2	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
laicorum	SUB	laicus2	O	DISPOSITIO
tam	ADV	tam	O	DISPOSITIO
presentium	QLF	presens	O	DISPOSITIO
quam	CON	quam	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
futurorum	QLF	futurus	O	DISPOSITIO
industria	SUB	industria	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
quod	CON	quod	O	DISPOSITIO
ego	PRO	ego	O	DISPOSITIO
Hildegundis	NAM	hildegundis	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
comitissa	SUB	comitissa	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
anno	SUB	annus	O	DISPOSITIO
ordinationis	SUB	ordinatio	O	DISPOSITIO
domni	SUB	dominus	O	DISPOSITIO
Wicfridi	NAM	wicfridi	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sancte	QLF	sanctus1	O	DISPOSITIO
Uirdunensis	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
ecclesie	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
antistitis	SUB	antistes	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
primo	ADV	primo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
reminiscens	VBE	reminiscor	O	DISPOSITIO
uocem	SUB	uox	O	DISPOSITIO
Domini	SUB	dominus	O	DISPOSITIO
dicentis	VBE	dico2	O	DISPOSITIO
:	PON	:	O	DISPOSITIO
Facite	VBE	facio	O	DISPOSITIO
elemosynam	SUB	eleemosyna	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
omnia	QLF	omnis	O	DISPOSITIO
munda	QLF	mundus1	O	DISPOSITIO
sunt	VBE	sum	O	DISPOSITIO
uobis	PRO	uos	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
pro	PRE	pro	O	DISPOSITIO
remedio	SUB	remedium	O	DISPOSITIO
anime	SUB	anima	O	DISPOSITIO
mee	QLF	meus	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
anime	SUB	anima	O	DISPOSITIO
filü	VBE	filü	O	DISPOSITIO
mei	QLF	meus	O	DISPOSITIO
Rodulf	NAM	rodulf	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
necnon	CON	necnon	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
pro	PRE	pro	O	DISPOSITIO
absolutione	SUB	absolutio	O	DISPOSITIO
parentum	SUB	parens	O	DISPOSITIO
meorum	QLF	meus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
stabiliui	VBE	stabilio	O	DISPOSITIO
duodecim	NUM	duodecim	O	DISPOSITIO
canonicos	SUB	canonicus2	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
ecclesia	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
sancti	QLF	sanctus1	B-LOC	DISPOSITIO
Petri	NAM	-	I-LOC	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
pago	SUB	pagina	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
comitatu	SUB	comitatus	O	DISPOSITIO
Uirdunensi	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
sita	VBE	sino	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
ecclesie	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
sancte	QLF	sanctus1	B-LOC	DISPOSITIO
Marie	NAM	-	I-LOC	DISPOSITIO
omniumque	QLF	omniumque	O	DISPOSITIO
canonicorum	SUB	canonicus2	O	DISPOSITIO
Uirdunice	NAM	uirdunice	B-LOC	DISPOSITIO
sedis	SUB	sedes	O	DISPOSITIO
testimonio	SUB	testimonium	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
quatinus	CON	quatenus	O	DISPOSITIO
per	PRE	per	O	DISPOSITIO
succedentia	QLF	succedens	O	DISPOSITIO
tempora	SUB	tempus	O	DISPOSITIO
inibi	ADV	inibi	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
tam	ADV	tam	O	DISPOSITIO
ipsi	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
quam	CON	quam	O	DISPOSITIO
successores	SUB	successor	O	DISPOSITIO
sui	QLF	suus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
Deo	SUB	deus	O	DISPOSITIO
ualeant	VBE	ualeo	O	DISPOSITIO
seruire	VBE	seruio	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
pro	PRE	pro	O	DISPOSITIO
animabus	SUB	anima	O	DISPOSITIO
nostris	QLF	noster	O	DISPOSITIO
clementiam	SUB	clementia	O	DISPOSITIO
Dei	SUB	deus	O	DISPOSITIO
continuatim	ADV	continuate	O	DISPOSITIO
studeant	VBE	studeo	O	DISPOSITIO
implorare	VBE	imploro	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Quapropter	ADV	quapropter	O	DISPOSITIO
usibus	SUB	usus	O	DISPOSITIO
illorum	PRO	ille2	O	DISPOSITIO
prefatam	QLF	prefatus	O	DISPOSITIO
ecclesiam	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
sancti	QLF	sanctus1	B-LOC	DISPOSITIO
Petri	NAM	-	I-LOC	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
cum	PRE	cum1	O	DISPOSITIO
omni	QLF	omnis	O	DISPOSITIO
decimatione	SUB	decimatio	O	DISPOSITIO
sua	QLF	suus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
atque	CON	atque	O	DISPOSITIO
abbazia	SUB	abbatia	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
eadem	QLF	idem1	O	DISPOSITIO
uilla	SUB	uilla	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
Amella	SUB	hamellum	B-LOC	DISPOSITIO
nominata	VBE	nomino	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
coniacente	VBE	coniaceo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
rebus	SUB	res	O	DISPOSITIO
nostre	QLF	noster	O	DISPOSITIO
proprietatis	SUB	proprietas	O	DISPOSITIO
concessimus	VBE	concedo	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
qua	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
sunt	VBE	sum	O	DISPOSITIO
mansi	SUB	mansus	O	DISPOSITIO
unr	VBE	unr	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
cum	PRE	cum1	O	DISPOSITIO
mancipiis	SUB	mancipium	O	DISPOSITIO
utriusque	PRO	uterque	O	DISPOSITIO
sexus	SUB	sexus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
siluam	SUB	silua	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
saginandum	VBE	sagino	O	DISPOSITIO
porcos	SUB	porcus	O	DISPOSITIO
c	NUM	100	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Dedimus	VBE	do	O	DISPOSITIO
illis	PRO	ille2	O	DISPOSITIO
preterea	CON	preterea	O	DISPOSITIO
seruientes	VBE	seruio	O	DISPOSITIO
uin	INT	uin	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
molendina	SUB	molendinum	O	DISPOSITIO
duo	NUM	duo	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
eadem	QLF	idem1	O	DISPOSITIO
uilla	SUB	uilla	O	DISPOSITIO
sita	VBE	sino	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Simili	QLF	similis	O	DISPOSITIO
etiam	ADV	etiam	O	DISPOSITIO
modo	ADV	modo2	O	DISPOSITIO
dedimus	VBE	do	O	DISPOSITIO
uictui	SUB	uictus2	O	DISPOSITIO
illorum	PRO	ille2	O	DISPOSITIO
uillam	SUB	uilla	O	DISPOSITIO
unam	NUM	unus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
Grimineias	NAM	grimineias	B-LOC	DISPOSITIO
uocatam	VBE	uoco	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
eodem	PRO	idem2	O	DISPOSITIO
pago	SUB	pagina	O	DISPOSITIO
Waprensi	NAM	waprensi	B-LOC	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
comitatu	SUB	comitatus	O	DISPOSITIO
Uirdunensi	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
cum	PRE	cum1	O	DISPOSITIO
ecclesia	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
honore	SUB	honor	O	DISPOSITIO
sancte	QLF	sanctus1	B-LOC	DISPOSITIO
Marie	NAM	-	I-LOC	DISPOSITIO
stabilita	VBE	stabilio	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
molendino	SUB	molendinum	O	DISPOSITIO
uno	NUM	unus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
silua	SUB	silua	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
mancipiis	SUB	mancipium	O	DISPOSITIO
utriusque	PRO	uterque	O	DISPOSITIO
sexus	SUB	sexus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
pratis	SUB	pratum	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
omnibus	QLF	omnis	O	DISPOSITIO
adiacentiis	SUB	adiacentia	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
eandem	PRO	idem2	O	DISPOSITIO
uillam	SUB	uilla	O	DISPOSITIO
pertinentibus	VBE	pertineo	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Pari	QLF	par1	O	DISPOSITIO
etiam	ADV	etiam	O	DISPOSITIO
modo	ADV	modo2	O	DISPOSITIO
dedimus	VBE	do	O	DISPOSITIO
eis	PRO	is2	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
eodem	PRO	idem2	O	DISPOSITIO
pago	SUB	pagina	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
comitatu	SUB	comitatus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ecclesiam	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
unam	NUM	unus	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
honore	SUB	honor	O	DISPOSITIO
sancti	QLF	sanctus1	B-LOC	DISPOSITIO
Martini	NAM	-	I-LOC	DISPOSITIO
constructam	VBE	construo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
cum	PRE	cum1	O	DISPOSITIO
pratis	SUB	pratum	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
cultura	SUB	cultura	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
eandem	PRO	idem2	O	DISPOSITIO
ecclesiam	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
pertinente	VBE	pertineo	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Dedimus	VBE	do	O	DISPOSITIO
etiam	ADV	etiam	O	DISPOSITIO
illis	PRO	ille2	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
pago	SUB	pagina	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
comitatu	SUB	comitatus	O	DISPOSITIO
Moslinsi	NAM	moslinsi	B-LOC	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
terra	SUB	terra	O	DISPOSITIO
uinifera	QLF	uinifer	O	DISPOSITIO
mansos	SUB	mansus	O	DISPOSITIO
u	NUM	5	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
cum	PRE	cum1	O	DISPOSITIO
manciplis	SUB	manciplis	O	DISPOSITIO
utriusque	PRO	uterque	O	DISPOSITIO
sexus	SUB	sexus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
quibus	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
mansis	SUB	mansus	O	DISPOSITIO
coniacent	VBE	coniaceo	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
Bodingias	SUB	bodingias	B-LOC	DISPOSITIO
duo	NUM	duo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
Adingias	VBE	adingias	B-LOC	DISPOSITIO
unus	NUM	unus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
Morlingias	NAM	morlingias	B-LOC	DISPOSITIO
unus	NUM	unus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
Fontes	SUB	fons	B-LOC	DISPOSITIO
unus	NUM	unus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
Waldonis	NAM	waldonis	B-LOC	DISPOSITIO
curtem	SUB	curtis	O	DISPOSITIO
pratum	SUB	pratum	O	DISPOSITIO
unum	NUM	unus	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
campum	SUB	campus	O	DISPOSITIO
unum	NUM	unus	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
</s>
<s zone="CORROBORATIO (0.8277)">
Et	CON	et	O	CORROBORATIO
ut	CON	ut	O	CORROBORATIO
hoc	PRO	hic3	O	CORROBORATIO
noticie	SUB	notitia	O	CORROBORATIO
testamentum	SUB	testamentum	O	CORROBORATIO
firmum	QLF	firmus	O	CORROBORATIO
permaneat	VBE	permaneo	O	CORROBORATIO
,	PON	,	O	CORROBORATIO
manu	SUB	manus2	O	CORROBORATIO
propria	QLF	proprius1	O	CORROBORATIO
illud	PRO	ille2	O	CORROBORATIO
firmauimus	VBE	firmo	O	CORROBORATIO
,	PON	,	O	CORROBORATIO
et	CON	et	O	CORROBORATIO
manibus	SUB	manes	O	CORROBORATIO
domni	SUB	dominus	O	CORROBORATIO
Wilcfridi	NAM	wilcfridi	B-PERS	CORROBORATIO
,	PON	,	O	CORROBORATIO
episcopi	SUB	episcopus	O	CORROBORATIO
,	PON	,	O	CORROBORATIO
suorumque	QLF	suorumque	O	CORROBORATIO
fidelium	QLF	fidelis	O	CORROBORATIO
,	PON	,	O	CORROBORATIO
clericorum	SUB	clericus2	O	CORROBORATIO
et	CON	et	O	CORROBORATIO
laicorum	SUB	laicus2	O	CORROBORATIO
,	PON	,	O	CORROBORATIO
roborandum	VBE	roboro	O	CORROBORATIO
esse	VBE	sum	O	CORROBORATIO
decreuimus	VBE	decerno	O	CORROBORATIO
,	PON	,	O	CORROBORATIO
cum	PRE	cum1	O	CORROBORATIO
stipulatione	SUB	stipulatio	O	CORROBORATIO
subnixa	QLF	subnixus	O	CORROBORATIO
.	SENT	.	O	CORROBORATIO
</s>
<s zone="DTCRON (0.9989)">
Actum	VBE	ago	O	DTCRON
anno	SUB	annus	O	DTCRON
ab	PRE	a	O	DTCRON
incarnatione	SUB	incarnatio	O	DTCRON
Domini	SUB	dominus	O	DTCRON
D	NUM	500	O	DTCRON
CCCC	NUM	400	O	DTCRON
LIX	NUM	59	O	DTCRON
,	PON	,	O	DTCRON
anno	SUB	annus	O	DTCRON
xx	NUM	20	O	DTCRON
regni	SUB	regnum	O	DTCRON
Ottonis	SUB	octonum	B-PERS	DTCRON
imperatoris	SUB	imperator	O	DTCRON
.	SENT	.	O	DTCRON
</s>
<s zone="IT (0.9572)">
Testes	SUB	testis	O	IT
:	PON	:	O	IT
Rodulfus	NAM	-	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
Berardus	NAM	-	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
Betto	NAM	-	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
Gotbertus	NAM	-	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
Bernerus	NAM	-	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
Fredericus	NAM	-	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
Adelardus	NAM	-	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
Ledowinus	NAM	ledowinus	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
Milo	NAM	-	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
Tederieus	VBE	tederieus	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
Gislebertus	NAM	-	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
Almarus	NAM	-	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
Dodo	NAM	-	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
Giruardus	NAM	giruardus	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
Rainardus	NAM	-	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
Algerus	NAM	-	B-PERS	IT
.	SENT	.	O	IT
</s>
<s zone="SMR (0.7481)">
Signum	SUB	signum	O	SMR
domne	SUB	domina	O	SMR
Hildegondis	NAM	hildegondis	B-PERS	SMR
,	PON	,	O	SMR
que	CON	que	O	SMR
hoc	PRO	hic3	O	SMR
noticie	SUB	notitia	O	SMR
testamentum	SUB	testamentum	O	SMR
fieri	VBE	fio	O	SMR
et	CON	et	O	SMR
firmare	VBE	firmo	O	SMR
rogauit	VBE	rogo	O	SMR
.	SENT	.	O	SMR
</s>
<s zone="SMT (0.6018)">
Signum	SUB	signum	O	SMT
domni	SUB	dominus	O	SMT
Wicfridi	NAM	wicfridi	B-PERS	SMT
episcopi	SUB	episcopus	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
</s>
<s zone="COMPLETIO (0.741)">
Eiruiuoldus	NAM	eiruiuoldus	B-PERS	COMPLETIO
cancellarius	SUB	cancellarius	O	COMPLETIO
scripsit	VBE	scribo1	O	COMPLETIO
et	CON	et	O	COMPLETIO
subscripsit	VBE	subscribo	O	COMPLETIO
.	SENT	.	O	COMPLETIO
</s>
</doc>
<doc id="abbaye Gorze full_ACTE : 167" title="PRIVILEGIUM ADRIANI PAPE DE TRACTU ECCLESIARUM." date="Bénévent, 18 juin 1156." regeste="Not availabe regeste >
<s zone="INTITULATIO (0.9646)">
Adrianus	NAM	-	B-PERS	INTITULATIO
,	PON	,	O	INTITULATIO
episcopus	SUB	episcopus	O	INTITULATIO
,	PON	,	O	INTITULATIO
seruus	SUB	seruus2	O	INTITULATIO
seruorum	SUB	seruus2	O	INTITULATIO
Dei	SUB	deus	O	INTITULATIO
,	PON	,	O	INTITULATIO
</s>
<s zone="INSCRIPTIO (0.9369)">
uniuersis	QLF	uniuersus	O	INSCRIPTIO
sacerdotibus	SUB	sacerdos	O	INSCRIPTIO
in	PRE	in	O	INSCRIPTIO
parrochialibus	QLF	parochialis	O	INSCRIPTIO
ecclesiis	SUB	ecclesia	O	INSCRIPTIO
Gorziensis	NAM	-	B-LOC	INSCRIPTIO
monasterii	SUB	monasterium	O	INSCRIPTIO
commanentibus	VBE	commaneo	O	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
salutem	SUB	salus	O	INSCRIPTIO
et	CON	et	O	INSCRIPTIO
apostolicam	QLF	apostolicus	O	INSCRIPTIO
benedictionem	SUB	benedictio	O	INSCRIPTIO
.	SENT	.	O	INSCRIPTIO
</s>
<s zone="NARRATIO (0.864)">
Dilectus	VBE	diligo	O	NARRATIO
filius	SUB	filius	O	NARRATIO
noster	QLF	noster	O	NARRATIO
Isembaldus	NAM	-	B-PERS	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
Gorziensis	NAM	-	B-LOC	NARRATIO
abbas	SUB	abbas	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
directa	VBE	directo2	O	NARRATIO
nuper	ADV	nuper	O	NARRATIO
ad	PRE	ad	O	NARRATIO
nos	PRO	nos	O	NARRATIO
conquestione	SUB	conquestio	O	NARRATIO
monstrauit	VBE	monstro	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
quod	PRO	qui2	O	NARRATIO
cum	CON	cum2	O	NARRATIO
de	PRE	de	O	NARRATIO
manu	SUB	manus2	O	NARRATIO
ipsius	PRO	ipse2	O	NARRATIO
inuestituras	SUB	inuestitura	O	NARRATIO
ecclesiarum	SUB	ecclesia	O	NARRATIO
recipiatis	VBE	recipio	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
ei	PRO	is2	O	NARRATIO
de	PRE	de	O	NARRATIO
temporalibus	SUB	temporalia	O	NARRATIO
contradicitis	VBE	contradico	O	NARRATIO
ausu	SUB	ausus	O	NARRATIO
temerario	QLF	temerarius	O	NARRATIO
respondere	VBE	respondeo	O	NARRATIO
;	PON	;	O	NARRATIO
</s>
<s zone="DISPOSITIO (0.8465)">
illud	PRO	ille2	O	DISPOSITIO
utique	ADV	utique	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
memoriam	SUB	memoria	O	DISPOSITIO
minime	ADV	minime	O	DISPOSITIO
reuocantes	VBE	reuoco	O	DISPOSITIO
quod	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
a	PRE	a	O	DISPOSITIO
Romanis	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
est	VBE	sum	O	DISPOSITIO
pontificibus	SUB	pontifex	O	DISPOSITIO
institutum	VBE	instituo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sacerdotes	SUB	sacerdos	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
parrochialibus	QLF	parochialis	O	DISPOSITIO
monasteriorum	SUB	monasterium	O	DISPOSITIO
ecclesiis	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
exsistentes	VBE	exsisto	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
abbati	SUB	abbas	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
temporalibus	SUB	temporalia	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
episcopo	SUB	episcopus	O	DISPOSITIO
uero	SUB	uerum2	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
spiritualibus	QLF	spiritalis	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sine	PRE	sine	O	DISPOSITIO
contradictione	SUB	contradictio	O	DISPOSITIO
respondeant	VBE	respondeo	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Quia	CON	quia	O	DISPOSITIO
igitur	CON	igitur	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
institutiones	SUB	institutio	O	DISPOSITIO
sanctorum	SUB	sanctum	O	DISPOSITIO
patrum	SUB	pater	O	DISPOSITIO
inuiolabiliter	ADV	inuiolabiliter	O	DISPOSITIO
uolumus	VBE	uolo2	O	DISPOSITIO
obseruare	VBE	obseruo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
predictum	QLF	predictus	O	DISPOSITIO
filium	SUB	filius	O	DISPOSITIO
nostrum	QLF	noster	O	DISPOSITIO
abbatem	SUB	abbas	O	DISPOSITIO
sua	QLF	suus	O	DISPOSITIO
iusticia	SUB	iustitia	O	DISPOSITIO
defraudari	VBE	defraudo	O	DISPOSITIO
pati	VBE	patior	O	DISPOSITIO
nec	CON	nec	O	DISPOSITIO
possumus	VBE	possum	O	DISPOSITIO
nec	CON	nec	O	DISPOSITIO
debemus	VBE	debeo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
per	PRE	per	O	DISPOSITIO
apostolica	QLF	apostolicus	O	DISPOSITIO
uobis	PRO	uos	O	DISPOSITIO
scripta	VBE	scribo1	O	DISPOSITIO
mandando	VBE	mando1	O	DISPOSITIO
precipimus	VBE	precipio	O	DISPOSITIO
quatinus	CON	quatenus	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
ipsius	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
uocationem	SUB	uocatio	O	DISPOSITIO
accedere	VBE	accedo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
ei	PRO	is2	O	DISPOSITIO
secundum	PRE	secundum1	O	DISPOSITIO
quod	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
debetis	VBE	debeo	O	DISPOSITIO
suflicienter	VBE	suflicienter	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
temporalibus	SUB	temporalia	O	DISPOSITIO
respondere	VBE	respondeo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
nullatenus	ADV	nullatenus	O	DISPOSITIO
recusetis	VBE	recuso	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
alioquin	ADV	alioqui	O	DISPOSITIO
liberam	QLF	liber2	O	DISPOSITIO
ei	PRO	is2	O	DISPOSITIO
concessimus	VBE	concedo	O	DISPOSITIO
facultatem	SUB	facultas	O	DISPOSITIO
uobis	PRO	uos	O	DISPOSITIO
temporalia	QLF	temporalis	O	DISPOSITIO
que	CON	que	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
ius	SUB	ius	O	DISPOSITIO
monasterii	SUB	monasterium	O	DISPOSITIO
sui	QLF	suus	O	DISPOSITIO
pertinent	VBE	pertineo	O	DISPOSITIO
subtrahendi	VBE	subtraho	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
</s>
<s zone="DTTOP (0.9844)">
Data	VBE	do	O	DTTOP
Beneuenti	NAM	-	B-PERS	DTTOP
</s>
<s zone="DTCRON (0.7928)">
,	PON	,	O	DTCRON
XIIII	NUM	14	O	DTCRON
kalendas	SUB	calende	O	DTCRON
iulii	NAM	-	O	DTCRON
.	SENT	.	O	DTCRON
</s>
</doc>
<doc id="abbaye Gorze full_ACTE : 66" title="CoMMUTATIO INTER BOVONEM PREPOSITUM ET VULFRIDUM." date="Mets, 871." regeste="Not availabe regeste >
<s zone="EXORDIUM (0.8209)">
Ordo	SUB	ordo	O	EXORDIUM
rationis	SUB	ratio	O	EXORDIUM
iure	SUB	ius	O	EXORDIUM
expostulat	VBE	expostulo	O	EXORDIUM
ut	CON	ut	O	EXORDIUM
quoties	CON	quotiens	O	EXORDIUM
mundanarum	QLF	mundanus1	O	EXORDIUM
rerum	SUB	res	O	EXORDIUM
probabilis	QLF	probabilis	O	EXORDIUM
commutatio	SUB	commutatio	O	EXORDIUM
certum	QLF	certus	O	EXORDIUM
optinere	VBE	obtineo	O	EXORDIUM
nititur	VBE	nitor1	O	EXORDIUM
tramitem	SUB	trames	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
adhibita	VBE	adhibeo	O	EXORDIUM
inuiolabilis	QLF	inuiolabilis	O	EXORDIUM
caritatis	SUB	caritas	O	EXORDIUM
exhibitione	SUB	exhibitio	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
illud	PRO	ille2	O	EXORDIUM
quod	PRO	qui2	O	EXORDIUM
inuicem	ADV	inuicem	O	EXORDIUM
largiflua	QLF	largifluus	O	EXORDIUM
karitas	SUB	caritas	O	EXORDIUM
impertiri	VBE	impertio	O	EXORDIUM
non	ADV	non	O	EXORDIUM
abnuit	VBE	abnuo	O	EXORDIUM
scriptis	SUB	scriptum	O	EXORDIUM
omnimodis	ADV	omnimodis	O	EXORDIUM
roboretur	VBE	roboro	O	EXORDIUM
;	PON	;	O	EXORDIUM
unde	CON	unde	O	EXORDIUM
et	CON	et	O	EXORDIUM
quod	PRO	qui2	O	EXORDIUM
prudentissima	QLF	prudens	O	EXORDIUM
sanxit	VBE	sancio	O	EXORDIUM
antiquitas	SUB	antiquitas	O	EXORDIUM
nec	CON	nec	O	EXORDIUM
minus	ADV	minus	O	EXORDIUM
fragilioris	QLF	fragilis	O	EXORDIUM
eui	SUB	euum	O	EXORDIUM
posteritas	SUB	posteritas	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
hoc	PRO	hic3	O	EXORDIUM
idem	PRO	idem2	O	EXORDIUM
inconuulsa	QLF	inconuulsus	O	EXORDIUM
apicum	SUB	apex	O	EXORDIUM
adnotatione	SUB	adnotatio	O	EXORDIUM
firmare	VBE	firmo	O	EXORDIUM
satagit	VBE	satago	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
quatinus	CON	quatenus	O	EXORDIUM
rationabiliter	ADV	rationabiliter	O	EXORDIUM
collata	SUB	collatus	O	EXORDIUM
nulla	QLF	nullus	O	EXORDIUM
postmodum	ADV	postmodo	O	EXORDIUM
possint	VBE	possum	O	EXORDIUM
rerum	SUB	res	O	EXORDIUM
uarietate	SUB	uarietas	O	EXORDIUM
turbari	VBE	turbo1	O	EXORDIUM
.	SENT	.	O	EXORDIUM
</s>
<s zone="DISPOSITIO (0.9379)">
Quamobrem	CON	quamobrem	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
placuit	VBE	placeo	O	DISPOSITIO
atque	CON	atque	O	DISPOSITIO
conuenit	VBE	conuenio	O	DISPOSITIO
inter	PRE	inter	O	DISPOSITIO
Bouonem	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
prepositum	SUB	prepositus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
quemdam	QLF	quidam	O	DISPOSITIO
hominem	SUB	homo	O	DISPOSITIO
nomine	SUB	nomen	O	DISPOSITIO
Uulfridum	NAM	uulfridum	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
per	PRE	per	O	DISPOSITIO
consensum	SUB	consensus	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
licentiam	SUB	licentia	O	DISPOSITIO
domni	SUB	dominus	O	DISPOSITIO
Aduenti	VBE	aduenio	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sancte	QLF	sanctus1	O	DISPOSITIO
Mettensis	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
ecclesie	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
uenerabilissimi	QLF	uenerabilis	O	DISPOSITIO
episcopi	SUB	episcopus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
atque	CON	atque	O	DISPOSITIO
omnis	QLF	omnis	O	DISPOSITIO
congregationis	SUB	congregatio	O	DISPOSITIO
pariter	ADV	pariter	O	DISPOSITIO
monachorum	SUB	monachus	O	DISPOSITIO
monasterii	SUB	monasterium	O	DISPOSITIO
sanctorum	SUB	sanctum	B-LOC	DISPOSITIO
Petri	NAM	-	I-LOC	DISPOSITIO
et	CON	et	I-LOC	DISPOSITIO
Pauli	NAM	-	I-LOC	DISPOSITIO
sanctique	QLF	sanctique	I-LOC	DISPOSITIO
Gorgonii	NAM	-	I-LOC	DISPOSITIO
martiris	SUB	martur	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ut	CON	ut	O	DISPOSITIO
quasdam	QLF	quidam	O	DISPOSITIO
res	SUB	res	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
pro	PRE	pro	O	DISPOSITIO
ambarum	PRO	ambo1	O	DISPOSITIO
partium	SUB	pars	O	DISPOSITIO
oportunitate	SUB	opportunitas	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
inter	PRE	inter	O	DISPOSITIO
se	PRO	se	O	DISPOSITIO
commutare	VBE	commuto	O	DISPOSITIO
deberent	VBE	debeo	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
quod	CON	quod	O	DISPOSITIO
ita	ADV	ita	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
fecerunt	VBE	facio	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Dedit	VBE	do	O	DISPOSITIO
igitur	CON	igitur	O	DISPOSITIO
nominatus	QLF	nominatus1	O	DISPOSITIO
Uulfridus	NAM	uulfridus	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
rebus	SUB	res	O	DISPOSITIO
proprietatis	SUB	proprietas	O	DISPOSITIO
sue	QLF	suus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
mansum	SUB	mansus	O	DISPOSITIO
unum	NUM	unus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
partem	SUB	pars	O	DISPOSITIO
ecclesie	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
Gorziensis	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
monasterii	SUB	monasterium	O	DISPOSITIO
uel	CON	uel	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
ipsos	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
fratres	SUB	frater	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
pago	SUB	pagina	O	DISPOSITIO
Moslinse	NAM	moslinse	B-LOC	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
uilla	SUB	uilla	O	DISPOSITIO
cuius	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
uocabulum	SUB	uocabulum	O	DISPOSITIO
est	VBE	sum	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
Superiori	QLF	superus	B-LOC	DISPOSITIO
Modouer	VBE	modouer	I-LOC	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
habet	VBE	habeo	O	DISPOSITIO
ipse	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
mansus	SUB	mansus	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
longum	QLF	longus	O	DISPOSITIO
perticas	SUB	pertica	O	DISPOSITIO
xxx1	VBE	xxx1	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
latum	QLF	latus1	O	DISPOSITIO
perticas	SUB	pertica	O	DISPOSITIO
x	NUM	10	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
terminatur	VBE	termino	O	DISPOSITIO
ita	ADV	ita	O	DISPOSITIO
:	PON	:	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
uno	NUM	unus	O	DISPOSITIO
latere	SUB	later	O	DISPOSITIO
ratio	SUB	ratio	O	DISPOSITIO
sancti	QLF	sanctus1	B-LOC	DISPOSITIO
Gorgonii	NAM	-	I-LOC	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
altero	QLF	alter	O	DISPOSITIO
latere	SUB	later	O	DISPOSITIO
Hildowidis	NAM	hildowidis	B-PERS	DISPOSITIO
tenet	VBE	teneo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
una	NUM	unus	O	DISPOSITIO
fronte	SUB	frons2	O	DISPOSITIO
Gundomus	NAM	gundomus	B-PERS	DISPOSITIO
habet	VBE	habeo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
altera	QLF	alter	O	DISPOSITIO
uero	SUB	uerum2	O	DISPOSITIO
fronte	SUB	frons2	O	DISPOSITIO
uia	SUB	uia	O	DISPOSITIO
regia	SUB	regia	O	DISPOSITIO
est	VBE	sum	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
ipsam	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
terminationem	SUB	terminatio	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
integrum	QLF	integer	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
Subteriori	QLF	subterior	B-LOC	DISPOSITIO
Modouer	SUB	modouer	I-LOC	DISPOSITIO
alterum	QLF	alter	O	DISPOSITIO
mansum	SUB	mansus	O	DISPOSITIO
habentem	VBE	habeo	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
longitudine	SUB	longitudo	O	DISPOSITIO
perticas	SUB	pertica	O	DISPOSITIO
xun	NUM	xun	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
latitudine	SUB	latitudo	O	DISPOSITIO
perticas	SUB	pertica	O	DISPOSITIO
uu	VBE	uu	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
habet	VBE	habeo	O	DISPOSITIO
ipsa	QLF	ipse1	O	DISPOSITIO
pertica	SUB	pertica	O	DISPOSITIO
pedes	SUB	pes	O	DISPOSITIO
1x	QLF	1x	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
ipse	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
mansus	SUB	mansus	O	DISPOSITIO
habet	VBE	habeo	O	DISPOSITIO
terminationem	SUB	terminatio	O	DISPOSITIO
:	PON	:	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
uno	NUM	unus	O	DISPOSITIO
latere	SUB	later	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
una	NUM	unus	O	DISPOSITIO
fronte	SUB	frons2	O	DISPOSITIO
Ratbertus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
uidetur	VBE	uideo	O	DISPOSITIO
habere	VBE	habeo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
altero	QLF	alter	O	DISPOSITIO
latere	SUB	later	O	DISPOSITIO
ratio	SUB	ratio	O	DISPOSITIO
fiscalis	QLF	fiscalis1	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
altera	QLF	alter	O	DISPOSITIO
uero	SUB	uerum2	O	DISPOSITIO
fronte	SUB	frons2	O	DISPOSITIO
ratio	SUB	ratio	O	DISPOSITIO
sancti	QLF	sanctus1	B-LOC	DISPOSITIO
Gorgonii	NAM	-	I-LOC	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
infra	PRE	infra2	O	DISPOSITIO
hanc	QLF	hic2	O	DISPOSITIO
terminationem	SUB	terminatio	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
integrum	QLF	integer	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
respicit	VBE	respicio	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
ipsos	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
mansos	SUB	mansus	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
terris	SUB	terra	O	DISPOSITIO
arabilibus	QLF	arabilis	O	DISPOSITIO
ancingas	SUB	andecinga	O	DISPOSITIO
uin	INT	uin	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
dimidium	SUB	dimidium	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
prato	SUB	pratum	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
fenum	SUB	fenum	O	DISPOSITIO
colligendum	VBE	colligo2	O	DISPOSITIO
perticam	SUB	pertica	O	DISPOSITIO
1	VBE	@card@	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
habet	VBE	habeo	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
longum	QLF	longus	O	DISPOSITIO
perticas	SUB	pertica	O	DISPOSITIO
xxx	NUM	30	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
latum	QLF	latus1	O	DISPOSITIO
1	VBE	@card@	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
silua	SUB	silua	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
saginandum	VBE	sagino	O	DISPOSITIO
porcos	SUB	porcus	O	DISPOSITIO
ancingas	SUB	andecinga	O	DISPOSITIO
uu	VBE	uu	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
hec	PRO	hic3	O	DISPOSITIO
omnia	QLF	omnis	O	DISPOSITIO
superius	ADV	superius	O	DISPOSITIO
intimata	VBE	intimo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
totum	QLF	totus	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
integrum	QLF	integer	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sunt	VBE	sum	O	DISPOSITIO
simul	ADV	simul	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
terris	SUB	terra	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
pratis	SUB	pratum	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
siluis	SUB	silua	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
ipsos	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
mansos	SUB	mansus	O	DISPOSITIO
aspicientes	VBE	aspicio	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ancingas	SUB	andecinga	O	DISPOSITIO
xui	NUM	16	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Econtra	ADV	econtra	O	DISPOSITIO
uero	SUB	uerum2	O	DISPOSITIO
dedit	VBE	do	O	DISPOSITIO
prefatus	QLF	prefatus	O	DISPOSITIO
Bouo	VBE	bouo	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
prepositus	SUB	prepositus	O	DISPOSITIO
Gorziensis	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
monasterii	SUB	monasterium	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
nominato	VBE	nomino	O	DISPOSITIO
Uulfrido	NAM	uulfrido	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
ratione	SUB	ratio	O	DISPOSITIO
sancti	QLF	sanctus1	B-LOC	DISPOSITIO
Petri	NAM	-	I-LOC	DISPOSITIO
uel	CON	uel	O	DISPOSITIO
sancti	QLF	sanctus1	B-LOC	DISPOSITIO
Gorgonii	NAM	-	I-LOC	DISPOSITIO
mansum	SUB	mansus	O	DISPOSITIO
unum	NUM	unus	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
ipso	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
pago	SUB	pagina	O	DISPOSITIO
Moslinse	NAM	moslinse	B-LOC	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
altero	QLF	alter	O	DISPOSITIO
loco	SUB	locus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
uilla	SUB	uilla	O	DISPOSITIO
cui	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
uocabulum	SUB	uocabulum	O	DISPOSITIO
est	VBE	sum	O	DISPOSITIO
Uillare	SUB	uillare	B-LOC	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
habet	VBE	habeo	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
longitudine	SUB	longitudo	O	DISPOSITIO
perticas	SUB	pertica	O	DISPOSITIO
xxx	NUM	30	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
latitudine	SUB	latitudo	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
una	NUM	unus	O	DISPOSITIO
fronte	SUB	frons2	O	DISPOSITIO
perticas	SUB	pertica	O	DISPOSITIO
1x	QLF	1x	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
dimidium	SUB	dimidium	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
altera	QLF	alter	O	DISPOSITIO
uero	SUB	uerum2	O	DISPOSITIO
fronte	SUB	frons2	O	DISPOSITIO
perticas	SUB	pertica	O	DISPOSITIO
x1	VBE	x1	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
pedes	SUB	pes	O	DISPOSITIO
nu	SUB	nu	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
iam	ADV	iam	O	DISPOSITIO
dictam	QLF	dictus	O	DISPOSITIO
perticam	SUB	pertica	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
terminatur	VBE	termino	O	DISPOSITIO
sic	ADV	sic	O	DISPOSITIO
:	PON	:	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
uno	NUM	unus	O	DISPOSITIO
latere	SUB	later	O	DISPOSITIO
habet	VBE	habeo	O	DISPOSITIO
Gifardus	NAM	gifardus	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
altero	QLF	alter	O	DISPOSITIO
latere	SUB	later	O	DISPOSITIO
Ruibaldus	NAM	ruibaldus	B-PERS	DISPOSITIO
tenet	VBE	teneo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
una	NUM	unus	O	DISPOSITIO
fronte	SUB	frons2	O	DISPOSITIO
Modoinus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
Anstrudis	NAM	anstrudis	B-PERS	DISPOSITIO
cum	PRE	cum1	O	DISPOSITIO
illorum	PRO	ille2	O	DISPOSITIO
heredibus	SUB	heres	O	DISPOSITIO
uidentur	VBE	uideo	O	DISPOSITIO
habere	VBE	habeo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
altera	QLF	alter	O	DISPOSITIO
uero	SUB	uerum2	O	DISPOSITIO
fronte	SUB	frons2	O	DISPOSITIO
strata	SUB	strata	O	DISPOSITIO
publica	QLF	publicus1	O	DISPOSITIO
est	VBE	sum	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
infra	PRE	infra2	O	DISPOSITIO
istam	QLF	iste1	O	DISPOSITIO
terminationem	SUB	terminatio	O	DISPOSITIO
totum	QLF	totus	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
integrum	QLF	integer	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
aspicit	VBE	aspicio	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
ipsum	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
mansum	SUB	mansus	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
terra	SUB	terra	O	DISPOSITIO
arabili	QLF	arabilis	O	DISPOSITIO
anzingas	SUB	andecinga	O	DISPOSITIO
x	NUM	10	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
prato	SUB	pratum	O	DISPOSITIO
ancingam	SUB	andecinga	O	DISPOSITIO
1	VBE	@card@	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
istas	QLF	iste1	O	DISPOSITIO
res	SUB	res	O	DISPOSITIO
superius	ADV	superius	O	DISPOSITIO
nominatas	VBE	nomino	O	DISPOSITIO
totum	QLF	totus	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
integrum	QLF	integer	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
ea	PRO	is2	O	DISPOSITIO
uero	SUB	uerum2	O	DISPOSITIO
ratione	SUB	ratio	O	DISPOSITIO
ut	CON	ut	O	DISPOSITIO
quicquid	PRO	quisquis1	O	DISPOSITIO
pars	SUB	pars	O	DISPOSITIO
iuste	QLF	iustus	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
rationabiliter	ADV	rationabiliter	O	DISPOSITIO
alteri	QLF	alter	O	DISPOSITIO
contulit	VBE	confero	O	DISPOSITIO
parti	SUB	pars	O	DISPOSITIO
iure	SUB	ius	O	DISPOSITIO
hereditario	QLF	hereditarius1	O	DISPOSITIO
succedat	VBE	succedo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
collatis	SUB	collatus	O	DISPOSITIO
unaqueque	PRO	unusquisque	O	DISPOSITIO
pars	SUB	pars	O	DISPOSITIO
quicquid	PRO	quisquis1	O	DISPOSITIO
facere	VBE	facio	O	DISPOSITIO
decreuerit	VBE	decerno	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
uidelicet	ADV	uidelicet	O	DISPOSITIO
uendendi	VBE	uendo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
donandi	VBE	dono	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
commutandi	VBE	commuto	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
omnibus	QLF	omnis	O	DISPOSITIO
libero	QLF	liber2	O	DISPOSITIO
potiatur	VBE	potio1	O	DISPOSITIO
arbitrio	SUB	arbitrium	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Et	CON	et	O	DISPOSITIO
si	CON	si	O	DISPOSITIO
aliquis	PRO	aliquis	O	DISPOSITIO
hanc	QLF	hic2	O	DISPOSITIO
commutationem	SUB	commutatio	O	DISPOSITIO
uiolare	VBE	uiolo	O	DISPOSITIO
temptauerit	VBE	tempto	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
auri	SUB	auris	O	DISPOSITIO
libras	SUB	libra	O	DISPOSITIO
ui	SUB	uis	O	DISPOSITIO
persoluat	VBE	persoluo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
quod	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
repeüt	VBE	repeüt	O	DISPOSITIO
euendicare	VBE	euendico	O	DISPOSITIO
non	ADV	non	O	DISPOSITIO
ualeat	VBE	ualeo	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
</s>
<s zone="CORROBORATIO (0.9585)">
Et	CON	et	O	CORROBORATIO
ut	CON	ut	O	CORROBORATIO
hec	PRO	hic3	O	CORROBORATIO
comutatio	SUB	commutatio	O	CORROBORATIO
omni	QLF	omnis	O	CORROBORATIO
tempore	SUB	tempus	O	CORROBORATIO
firma	QLF	firmus	O	CORROBORATIO
et	CON	et	O	CORROBORATIO
stabilis	QLF	stabilis	O	CORROBORATIO
permaneat	VBE	permaneo	O	CORROBORATIO
,	PON	,	O	CORROBORATIO
manu	SUB	manus2	O	CORROBORATIO
propria	QLF	proprius1	O	CORROBORATIO
illam	PRO	ille2	O	CORROBORATIO
roborauimus	VBE	roboro	O	CORROBORATIO
et	CON	et	O	CORROBORATIO
manibus	SUB	manes	O	CORROBORATIO
aliorum	QLF	alius	O	CORROBORATIO
hominum	SUB	homo	O	CORROBORATIO
roborari	VBE	roboro	O	CORROBORATIO
fecimus	VBE	facio	O	CORROBORATIO
.	SENT	.	O	CORROBORATIO
</s>
<s zone="DTTOP (0.9711)">
Actum	VBE	ago	O	DTTOP
Metis	VBE	metio	B-LOC	DTTOP
,	PON	,	O	DTTOP
publice	QLF	publicus1	O	DTTOP
,	PON	,	O	DTTOP
</s>
<s zone="DTCRON (0.7532)">
anno	SUB	annus	O	DTCRON
quo	PRO	qui2	O	DTCRON
supra	ADV	supra2	O	DTCRON
.	SENT	.	O	DTCRON
</s>
<s zone="SMR (0.6156)">
Sigoum	NAM	sigoum	O	SMR
Uulfridi	NAM	uulfridi	B-PERS	SMR
,	PON	,	O	SMR
qui	PRO	qui2	O	SMR
hanc	QLF	hic2	O	SMR
commutationem	SUB	commutatio	O	SMR
feri	QLF	ferus1	O	SMR
et	CON	et	O	SMR
firmare	VBE	firmo	O	SMR
rogauit	VBE	rogo	O	SMR
;	PON	;	O	SMR
</s>
<s zone="SMT (0.908)">
Signum	SUB	signum	O	SMT
Agnardi	NAM	agnardi	B-PERS	SMT
;	PON	;	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Gifardi	NAM	gifardi	B-PERS	SMT
;	PON	;	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Herchenridi	VBE	herchenridi	B-PERS	SMT
;	PON	;	O	SMT
+	VBE	+	O	SMT
Ermenuri	SUB	ermenuri	B-PERS	SMT
;	PON	;	O	SMT
+	VBE	+	O	SMT
Desideriü	VBE	desideriü	B-PERS	SMT
;	PON	;	O	SMT
+	QLF	+	O	SMT
Rimberti	NAM	-	B-PERS	SMT
;	PON	;	O	SMT
+	QLF	+	O	SMT
GunIardi	NAM	guniardi	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
+	QLF	+	O	SMT
Hicleranni	NAM	hicleranni	B-PERS	SMT
;	PON	;	O	SMT
+	QLF	+	O	SMT
Hiteri	VBE	hiteri	B-PERS	SMT
;	PON	;	O	SMT
+	QLF	+	O	SMT
Optadi	NAM	-	B-PERS	SMT
:	PON	:	O	SMT
+	QLF	+	O	SMT
Leugeri	NAM	leugeri	B-PERS	SMT
.	SENT	.	O	SMT
</s>
<s zone="COMPLETIO (0.9128)">
Ego	PRO	ego	O	COMPLETIO
Gundelaus	NAM	gundelaus	B-PERS	COMPLETIO
,	PON	,	O	COMPLETIO
infimus	QLF	infimus	O	COMPLETIO
presbiter	SUB	presbyter	O	COMPLETIO
,	PON	,	O	COMPLETIO
scripsi	VBE	scribo1	O	COMPLETIO
et	CON	et	O	COMPLETIO
subscripsi	VBE	subscribo	O	COMPLETIO
et	CON	et	O	COMPLETIO
subscripsi	VBE	subscribo	O	COMPLETIO
.	SENT	.	O	COMPLETIO
</s>
</doc>
<doc id="abbaye Gorze full_ACTE : 206" title="De mOLENDINO AD NiIGRAM TERRAM." date="Entre les années 1176 et 1179." regeste="Not availabe regeste >
<s zone="INVOCATIO (0.9984)">
In	PRE	in	O	INVOCATIO
nomine	SUB	nomen	O	INVOCATIO
sancte	QLF	sanctus1	O	INVOCATIO
et	CON	et	O	INVOCATIO
indiuidue	QLF	indiuiduus	O	INVOCATIO
Trinitatis	SUB	trinitas	O	INVOCATIO
.	SENT	.	O	INVOCATIO
</s>
<s zone="INTITULATIO (0.7095)">
Ego	PRO	ego	O	INTITULATIO
T	NAM	-	O	INTITULATIO
{	VBE	{	O	INTITULATIO
eodericus	NAM	eodericus	O	INTITULATIO
,	PON	,	O	INTITULATIO
Dei	SUB	deus	O	INTITULATIO
gratia	SUB	gratia2	O	INTITULATIO
,	PON	,	O	INTITULATIO
Mettensis	NAM	-	B-LOC	INTITULATIO
electus	VBE	eligo	O	INTITULATIO
,	PON	,	O	INTITULATIO
</s>
<s zone="INSCRIPTIO (0.7725)">
omnibus	QLF	omnis	O	INSCRIPTIO
Gorziensis	NAM	-	B-LOC	INSCRIPTIO
ecclesie	SUB	ecclesia	O	INSCRIPTIO
filiis	SUB	filia	O	INSCRIPTIO
in	PRE	in	O	INSCRIPTIO
perpetuum	QLF	perpetuus	O	INSCRIPTIO
substituendis	VBE	substituo	O	INSCRIPTIO
.	SENT	.	O	INSCRIPTIO
</s>
<s zone="EXORDIUM (0.9268)">
Quoniam	CON	quoniam	O	EXORDIUM
rata	QLF	ratus1	O	EXORDIUM
debent	VBE	debeo	O	EXORDIUM
esse	VBE	sum	O	EXORDIUM
que	CON	que	O	EXORDIUM
ad	PRE	ad	O	EXORDIUM
honorem	SUB	honor	O	EXORDIUM
Dei	SUB	deus	O	EXORDIUM
fiunt	VBE	fio	O	EXORDIUM
et	CON	et	O	EXORDIUM
utilitatem	SUB	utilitas	O	EXORDIUM
ecclesie	SUB	ecclesia	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
litterarum	SUB	littera	O	EXORDIUM
committuntur	VBE	committo	O	EXORDIUM
memorie	SUB	memoria	O	EXORDIUM
ne	CON	ne	O	EXORDIUM
uidelieet	NAM	uidelieet	O	EXORDIUM
oblitterentur	VBE	oblittero	O	EXORDIUM
aliqua	PRO	aliquis	O	EXORDIUM
obliuione	SUB	obliuio	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
aut	CON	aut	O	EXORDIUM
immutentur	VBE	immuto	O	EXORDIUM
malorum	SUB	mallus	O	EXORDIUM
cupida	QLF	cupidus	O	EXORDIUM
improbitate	VBE	improbo	O	EXORDIUM
.	SENT	.	O	EXORDIUM
</s>
<s zone="DISPOSITIO (0.891)">
Itaque	CON	itaque	O	DISPOSITIO
hoc	PRO	hic3	O	DISPOSITIO
intuitu	SUB	intuitus	O	DISPOSITIO
litteris	SUB	littera	O	DISPOSITIO
committimus	VBE	committo	O	DISPOSITIO
quod	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
Drogo	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
miles	SUB	miles	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
Ida	SUB	hida	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
uxor	SUB	uxor	O	DISPOSITIO
eius	PRO	is2	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
inter	PRE	inter	O	DISPOSITIO
alia	QLF	alius	O	DISPOSITIO
que	CON	que	O	DISPOSITIO
sancto	QLF	sanctus1	B-LOC	DISPOSITIO
Gorgonio	NAM	-	I-LOC	DISPOSITIO
contulerunt	VBE	confero	O	DISPOSITIO
uel	CON	uel	O	DISPOSITIO
commodata	SUB	commodatum	O	DISPOSITIO
reddiderunt	VBE	reddo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
dimidiam	QLF	dimidius	O	DISPOSITIO
partem	SUB	pars	O	DISPOSITIO
molendini	SUB	molendinum	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
loco	SUB	locus	O	DISPOSITIO
qui	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
dicitur	VBE	dico2	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
Nigram	QLF	niger1	B-LOC	DISPOSITIO
terram	SUB	terra	O	DISPOSITIO
ecclesie	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
Gorziensi	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
contulerunt	VBE	confero	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
unde	CON	unde	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
quoad	CON	quoad	O	DISPOSITIO
uixerunt	VBE	uiuesco	O	DISPOSITIO
duas	NUM	duo	O	DISPOSITIO
prebendas	SUB	prebenda	O	DISPOSITIO
respectu	SUB	respectus	O	DISPOSITIO
humanitatis	SUB	humanitas	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
beneficii	SUB	beneficium	O	DISPOSITIO
ab	PRE	a	O	DISPOSITIO
ecclesia	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
receperunt	VBE	recipio	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
alteram	QLF	alter	O	DISPOSITIO
uero	SUB	uerum2	O	DISPOSITIO
partem	SUB	pars	O	DISPOSITIO
Waltherus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
nepos	SUB	nepos	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
heres	SUB	heres	O	DISPOSITIO
predicti	QLF	predictus	O	DISPOSITIO
Drogonis	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
sancto	QLF	sanctus1	B-LOC	DISPOSITIO
Gorgonio	NAM	-	I-LOC	DISPOSITIO
cum	PRE	cum1	O	DISPOSITIO
omnibus	QLF	omnis	O	DISPOSITIO
que	CON	que	O	DISPOSITIO
habuit	VBE	habeo	O	DISPOSITIO
dedit	VBE	do	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
cuius	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
prebendarius	QLF	prebendarius1	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
conuersus	VBE	conuerro	O	DISPOSITIO
fieri	VBE	fio	O	DISPOSITIO
meruit	VBE	mereo	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Quo	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
defuncto	VBE	defungor	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
Symon	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
qui	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
nomen	SUB	nomen	O	DISPOSITIO
sibi	PRO	se	O	DISPOSITIO
aduocati	SUB	aduocatus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
cum	CON	cum2	O	DISPOSITIO
non	ADV	non	O	DISPOSITIO
esset	VBE	sum	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sibi	PRO	se	O	DISPOSITIO
usurpabat	VBE	usurpo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
nepos	SUB	nepos	O	DISPOSITIO
quidem	ADV	quidem	O	DISPOSITIO
eiusdem	QLF	idem1	O	DISPOSITIO
Waltheri	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sedem	SUB	sedes	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
locum	SUB	locus	O	DISPOSITIO
predicti	QLF	predictus	O	DISPOSITIO
molendini	SUB	molendinum	O	DISPOSITIO
iam	ADV	iam	O	DISPOSITIO
dudum	ADV	dudum	O	DISPOSITIO
destructi	VBE	destruo	O	DISPOSITIO
inuasit	VBE	inuado	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
hereditare	VBE	heredito	O	DISPOSITIO
iniuste	QLF	iniustus	O	DISPOSITIO
uoluit	VBE	uolo2	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
reclamante	VBE	reclamo	O	DISPOSITIO
etiam	ADV	etiam	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
contradicente	VBE	contradico	O	DISPOSITIO
capitulo	SUB	capitulum	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
apud	PRE	apud	O	DISPOSITIO
nos	PRO	nos	O	DISPOSITIO
conquerente	VBE	conquiro	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
contra	PRE	contra2	O	DISPOSITIO
preceptum	SUB	preceptum	O	DISPOSITIO
nostrum	QLF	noster	O	DISPOSITIO
reedificauit	VBE	reedifico	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Ego	PRO	ego	O	DISPOSITIO
autem	CON	autem	O	DISPOSITIO
lecto	SUB	lectum	O	DISPOSITIO
cyrographo	SUB	chirographum	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
predicta	QLF	predictus	O	DISPOSITIO
donatione	SUB	donatio	O	DISPOSITIO
molendini	SUB	molendinum	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
clamore	SUB	clamor	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
peticione	SUB	petitio	O	DISPOSITIO
tocius	QLF	totus	O	DISPOSITIO
Gorziensis	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
capituli	SUB	capitulum	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
iusto	QLF	iustus	O	DISPOSITIO
iudicio	SUB	iudicium	O	DISPOSITIO
tocius	QLF	totus	O	DISPOSITIO
curie	SUB	curia	O	DISPOSITIO
nostre	QLF	noster	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
molendinum	SUB	molendinum	O	DISPOSITIO
destruxi	VBE	destruo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
potestatem	SUB	potestas	O	DISPOSITIO
ecclesie	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
cuius	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
erat	VBE	sum	O	DISPOSITIO
locum	SUB	locus	O	DISPOSITIO
redegi	VBE	redigo	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Sollempni	QLF	sollemnis	O	DISPOSITIO
itaque	CON	itaque	O	DISPOSITIO
facta	VBE	facio	O	DISPOSITIO
excommunicatione	SUB	excommunicatio	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
auctoritate	SUB	auctoritas	O	DISPOSITIO
nostra	QLF	noster	O	DISPOSITIO
statuimus	VBE	statuo	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
precipimus	VBE	precipio	O	DISPOSITIO
ne	CON	ne	O	DISPOSITIO
aliquis	PRO	aliquis	O	DISPOSITIO
locum	SUB	locus	O	DISPOSITIO
illum	PRO	ille2	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
se	PRO	se	O	DISPOSITIO
trahere	VBE	traho	O	DISPOSITIO
uel	CON	uel	O	DISPOSITIO
molendinum	SUB	molendinum	O	DISPOSITIO
reedificare	VBE	reedifico	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
exceptis	VBE	excipio	O	DISPOSITIO
fratribus	SUB	frater	O	DISPOSITIO
ecclesie	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
presumat	VBE	presumo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sed	CON	sed	O	DISPOSITIO
sub	PRE	sub	O	DISPOSITIO
iure	SUB	ius	O	DISPOSITIO
ecclesie	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
perpetuum	QLF	perpetuus	O	DISPOSITIO
maneat	VBE	maneo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ita	ADV	ita	O	DISPOSITIO
ut	CON	ut	O	DISPOSITIO
nec	CON	nec	O	DISPOSITIO
ipsi	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
abbati	SUB	abbas	O	DISPOSITIO
uendere	VBE	uendo	O	DISPOSITIO
uel	CON	uel	O	DISPOSITIO
inuadiare	VBE	wadio	O	DISPOSITIO
seu	CON	siue	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
feodum	SUB	feodum	O	DISPOSITIO
dare	VBE	do	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sine	PRE	sine	O	DISPOSITIO
capitulo	SUB	capitulum	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sicut	CON	sicut	O	DISPOSITIO
nec	CON	nec	O	DISPOSITIO
alias	QLF	alius	O	DISPOSITIO
possessiones	SUB	possessio	O	DISPOSITIO
ecclesie	SUB	ecclesia	O	DISPOSITIO
liceat	VBE	liceo	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
</s>
<s zone="CORROBORATIO (0.9616)">
Ut	CON	ut	O	CORROBORATIO
ergo	CON	ergo1	O	CORROBORATIO
istud	PRO	iste2	O	CORROBORATIO
ratum	VBE	reor	O	CORROBORATIO
et	CON	et	O	CORROBORATIO
inuiolatum	QLF	inuiolatus	O	CORROBORATIO
consistat	VBE	consisto	O	CORROBORATIO
,	PON	,	O	CORROBORATIO
presentem	QLF	presens	O	CORROBORATIO
paginam	SUB	pagina	O	CORROBORATIO
sigilli	SUB	sigillum	O	CORROBORATIO
nostri	QLF	noster	O	CORROBORATIO
impressione	SUB	impressio	O	CORROBORATIO
munimus	VBE	munio1	O	CORROBORATIO
,	PON	,	O	CORROBORATIO
et	CON	et	O	CORROBORATIO
testibus	SUB	testa	O	CORROBORATIO
subscriptis	SUB	subscriptus	O	CORROBORATIO
confirmamus	VBE	confirmo	O	CORROBORATIO
.	SENT	.	O	CORROBORATIO
</s>
<s zone="DISPOSITIO (0.9353)">
Testes	SUB	testis	O	DISPOSITIO
huius	PRO	hic3	O	DISPOSITIO
rei	SUB	res	O	DISPOSITIO
:	PON	:	O	DISPOSITIO
Ego	PRO	ego	O	DISPOSITIO
Teodericus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
Mettensis	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
electus	VBE	eligo	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Petrus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
abbas	SUB	abbas	O	DISPOSITIO
Gorziensis	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Iohannes	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
abbas	SUB	abbas	O	DISPOSITIO
Sancti	QLF	sanctus1	B-LOC	DISPOSITIO
Clementis	QLF	clemens	I-LOC	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
dominus	SUB	dominus	O	DISPOSITIO
Symon	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
dux	SUB	dux	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
comes	SUB	come	O	DISPOSITIO
Robertus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
patruus	QLF	patruus1	O	DISPOSITIO
eius	PRO	is2	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Raimbaldus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
prior	SUB	prior	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Girardus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
prepositus	SUB	prepositus	O	DISPOSITIO
Waringysi	SUB	waringysi	B-LOC	DISPOSITIO
uille	SUB	uilla	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
totus	QLF	totus	O	DISPOSITIO
conuentus	SUB	conuentus	O	DISPOSITIO
Gorziensis	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Teodericus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
Albertus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
canonici	SUB	canonicus2	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Albertus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
de	PRE	de	I-PERS	DISPOSITIO
Nouo	QLF	nouus	I-PERS	DISPOSITIO
castro	SUB	castro2	I-PERS	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
magister	SUB	magister2	O	DISPOSITIO
Albrieus	NAM	albrieus	B-PERS	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Girardus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
de	PRE	de	I-PERS	DISPOSITIO
Sintherio	SUB	sintherio	I-PERS	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Petrus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
aduocatus	SUB	aduocatus	O	DISPOSITIO
Mettensis	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Poncius	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
dapifer	SUB	dapifer	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Richardus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
Stephanus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
fratres	SUB	frater	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
Castel	NAM	castel	B-LOC	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Burchardus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
de	PRE	de	I-PERS	DISPOSITIO
Crispeio	NAM	-	I-PERS	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Ugo	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
scabinio	SUB	scabinium	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
plu	NAM	plu	O	DISPOSITIO
-	PON	-	O	DISPOSITIO
</s>
</doc>
<doc id="abbaye Gorze full_ACTE : 161" title="De Wasnauo." date="1139." regeste="Not availabe regeste >
<s zone="INVOCATIO (0.9979)">
In	PRE	in	O	INVOCATIO
nomine	SUB	nomen	O	INVOCATIO
sancte	QLF	sanctus1	O	INVOCATIO
et	CON	et	O	INVOCATIO
indiuidue	QLF	indiuiduus	O	INVOCATIO
Trinitatis	SUB	trinitas	O	INVOCATIO
.	SENT	.	O	INVOCATIO
</s>
<s zone="INTITULATIO (0.932)">
Gaufridus	NAM	-	B-PERS	INTITULATIO
,	PON	,	O	INTITULATIO
Dei	SUB	deus	O	INTITULATIO
gratia	SUB	gratia2	O	INTITULATIO
,	PON	,	O	INTITULATIO
Cathalaunensium	NAM	-	B-LOC	INTITULATIO
episcopus	SUB	episcopus	O	INTITULATIO
.	SENT	.	O	INTITULATIO
</s>
<s zone="EXORDIUM (0.9195)">
Officii	SUB	officium	O	EXORDIUM
nostri	QLF	noster	O	EXORDIUM
consideratio	SUB	consideratio	O	EXORDIUM
prouidere	VBE	prouideo	O	EXORDIUM
nos	PRO	nos	O	EXORDIUM
ammonet	VBE	admoneo	O	EXORDIUM
ut	CON	ut	O	EXORDIUM
monasteriorum	SUB	monasterium	O	EXORDIUM
negotia	SUB	negotium	O	EXORDIUM
pacis	SUB	pax	O	EXORDIUM
intentio	SUB	intentio	O	EXORDIUM
salubri	QLF	saluber	O	EXORDIUM
fine	SUB	finis	O	EXORDIUM
distinguat	VBE	distinguo	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
et	CON	et	O	EXORDIUM
ratione	SUB	ratio	O	EXORDIUM
constringimur	VBE	constringo	O	EXORDIUM
consensus	SUB	consensus	O	EXORDIUM
nostri	QLF	noster	O	EXORDIUM
auctoritate	SUB	auctoritas	O	EXORDIUM
que	CON	que	O	EXORDIUM
utiliter	ADV	utiliter	O	EXORDIUM
diffinita	VBE	definio	O	EXORDIUM
sunt	VBE	sum	O	EXORDIUM
roborare	VBE	roboro	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
ne	CON	ne	O	EXORDIUM
forte	SUB	fors	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
cuiusquam	PRO	quisquam	O	EXORDIUM
excusationis	SUB	excusatio	O	EXORDIUM
obiectu	VBE	obicio	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
quod	CON	quod	O	EXORDIUM
a	PRE	a	O	EXORDIUM
religioso	QLF	religiosus1	O	EXORDIUM
proposito	SUB	prepositus	O	EXORDIUM
et	CON	et	O	EXORDIUM
equitate	SUB	equitas	O	EXORDIUM
ualde	ADV	ualde	O	EXORDIUM
dissentit	VBE	dissentio	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
aliquid	PRO	aliquis	O	EXORDIUM
in	PRE	in	O	EXORDIUM
dubium	QLF	dubius	O	EXORDIUM
contentio	SUB	contentio	O	EXORDIUM
recidiua	QLF	recidiuus	O	EXORDIUM
perducat	VBE	perduco	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
et	CON	et	O	EXORDIUM
gignat	VBE	gigno	O	EXORDIUM
pro	PRE	pro	O	EXORDIUM
pace	SUB	pax	O	EXORDIUM
litigium	SUB	litigium	O	EXORDIUM
.	SENT	.	O	EXORDIUM
</s>
<s zone="PROMULGATIO (0.8397)">
Notum	VBE	nosco	O	PROMULGATIO
sit	VBE	sum	O	PROMULGATIO
igitur	CON	igitur	O	PROMULGATIO
presentibus	QLF	presens	O	PROMULGATIO
et	CON	et	O	PROMULGATIO
futuris	QLF	futurus	O	PROMULGATIO
</s>
<s zone="DISPOSITIO (0.79)">
quia	CON	quia	O	DISPOSITIO
sigilli	SUB	sigillum	O	DISPOSITIO
nostri	QLF	noster	O	DISPOSITIO
attestatione	SUB	attestatio	O	DISPOSITIO
munimus	VBE	munio1	O	DISPOSITIO
quod	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
assensu	SUB	assensus	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
uoluntate	SUB	uoluntas	O	DISPOSITIO
capituli	SUB	capitulum	O	DISPOSITIO
nostri	QLF	noster	O	DISPOSITIO
fecimus	VBE	facio	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Peticione	SUB	petitio	O	DISPOSITIO
enim	CON	enim	O	DISPOSITIO
uenerabilis	QLF	uenerabilis	O	DISPOSITIO
fratris	SUB	frater	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
amici	SUB	amicus2	O	DISPOSITIO
nostri	QLF	noster	O	DISPOSITIO
Widerici	SUB	widerici	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
Gorziensis	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
monasteri	SUB	monasterium	O	DISPOSITIO
abbatis	SUB	abbas	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
loco	SUB	locus	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
capitulo	SUB	capitulum	O	DISPOSITIO
ipsius	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
dedimus	VBE	do	O	DISPOSITIO
altare	SUB	altar	O	DISPOSITIO
Guasnadiï	VBE	guasnadiï	B-LOC	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
quod	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
dedicatum	VBE	dedico1	O	DISPOSITIO
est	VBE	sum	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
honore	SUB	honor	O	DISPOSITIO
sancti	QLF	sanctus1	B-LOC	DISPOSITIO
Lupi	SUB	lupata	I-LOC	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
saluo	QLF	saluus	O	DISPOSITIO
iure	SUB	ius	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
custumiis	SUB	custumiis	O	DISPOSITIO
Cathalaunensis	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
episcopi	SUB	episcopus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
archidiaconi	SUB	archidiaconus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ministrorumque	VBE	ministrorumque	O	DISPOSITIO
ipsorum	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
</s>
<s zone="SMT (0.8584)">
Et	CON	et	O	SMT
ecce	ADV	ecce	O	SMT
hui	INT	hui	O	SMT
u	NUM	5	O	SMT
s	SUB	signum	O	SMT
dationis	SUB	datio2	O	SMT
testes	SUB	testis	O	SMT
:	PON	:	O	SMT
Signum	SUB	signum	O	SMT
Raineri	NAM	-	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Odonis	SUB	udo2	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Iofridi	NAM	-	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Guidonis	NAM	-	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
archidiaconorum	SUB	archidiaconus	O	SMT
;	PON	;	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Iohannis	NAM	-	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
capellani	QLF	capellanus1	O	SMT
;	PON	;	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Theoderici	NAM	-	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
presbiteri	SUB	presbyter	O	SMT
;	PON	;	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Othonis	NAM	-	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
clerici	SUB	clericus2	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
</s>
<s zone="DTCRON (0.9333)">
Actum	VBE	ago	O	DTCRON
Dominice	QLF	dominicus1	O	DTCRON
incarnationis	SUB	incarnatio	O	DTCRON
anno	SUB	annus	O	DTCRON
M	NUM	1000	O	DTCRON
_	QLF		O	DTCRON
C	NUM	100	O	DTCRON
_	QLF		O	DTCRON
XXX	NUM	30	O	DTCRON
_	VBE		O	DTCRON
IX?	SUB	ix?	O	DTCRON
,	PON	,	O	DTCRON
epacta	SUB	epacta	O	DTCRON
xuin	NUM	xuin	O	DTCRON
,	PON	,	O	DTCRON
concurrente	SUB	concurrens	O	DTCRON
ui	SUB	uis	O	DTCRON
.	SENT	.	O	DTCRON
</s>
<s zone="COMPLETIO (0.8046)">
Anselmus	NAM	-	B-PERS	COMPLETIO
notarius	QLF	notarius1	O	COMPLETIO
scripsit	VBE	scribo1	O	COMPLETIO
,	PON	,	O	COMPLETIO
et	CON	et	O	COMPLETIO
Galterius	NAM	-	B-PERS	COMPLETIO
cancellarius	SUB	cancellarius	O	COMPLETIO
subscripsit	VBE	subscribo	O	COMPLETIO
.	SENT	.	O	COMPLETIO
</s>
</doc>
<doc id="abbaye Gorze full_ACTE : 131" title="De aLTart sANCTI MARTINI IN AMELLA!." date="1055." regeste="Not availabe regeste >
<s zone="FORMULAE (0.3141)">
Not	VBE	not	O	FORMULAE
auailabe	SUB	auailabe	O	FORMULAE
act	VBE	act	O	FORMULAE
</s>
</doc>
<doc id="abbaye Gorze full_ACTE : 98" title="Donario Hapewinis pe Dacanen." date="Metz, 939." regeste="Not availabe regeste >
<s zone="EXORDIUM (0.8369)">
Quisquis	PRO	quisquis1	O	EXORDIUM
fide	SUB	fides	O	EXORDIUM
integra	QLF	integer	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
spe	SUB	spes	O	EXORDIUM
certa	QLF	certus	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
karitate	SUB	caritas	O	EXORDIUM
perfecta	QLF	perfectus1	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
Domino	SUB	dominus	O	EXORDIUM
credens	VBE	credo2	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
debitorem	SUB	debitor	O	EXORDIUM
eum	PRO	is2	O	EXORDIUM
fecit	VBE	facio	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
procul	ADV	procul1	O	EXORDIUM
dubio	SUB	dubium	O	EXORDIUM
cumulata	QLF	cumulatus	O	EXORDIUM
multiplici	QLF	multiplex	O	EXORDIUM
remuneratione	SUB	remuneratio	O	EXORDIUM
perpetuo	ADV	perpetuo1	O	EXORDIUM
gaudebit	VBE	gaudeo	O	EXORDIUM
.	SENT	.	O	EXORDIUM
</s>
<s zone="DISPOSITIO (0.9426)">
Tdcirco	VBE	tdcirco	O	DISPOSITIO
ego	PRO	ego	O	DISPOSITIO
Hadewidis	NAM	hadewidis	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
quondam	ADV	quondam	O	DISPOSITIO
coniunx	SUB	coniux	O	DISPOSITIO
Gisleberti	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
comitis	SUB	comes	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
necnon	CON	necnon	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
filius	SUB	filius	O	DISPOSITIO
eiusdem	QLF	idem1	O	DISPOSITIO
Gautfridus	NAM	gautfridus	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
partem	SUB	pars	O	DISPOSITIO
Gorziensis	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
monasteräü	QLF	monasteräü	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
quod	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
est	VBE	sum	O	DISPOSITIO
situm	VBE	sino	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
dicatum	VBE	dico1	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
honore	SUB	honor	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
nomine	SUB	nomen	O	DISPOSITIO
apostolorum	SUB	apostoli	O	DISPOSITIO
principis	SUB	princeps	O	DISPOSITIO
Petri	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
atque	CON	atque	O	DISPOSITIO
egregii	QLF	egregius	O	DISPOSITIO
doctoris	SUB	doctor	O	DISPOSITIO
seculi	SUB	seculum	O	DISPOSITIO
Pauli	NAM	-	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ubi	CON	ubi	O	DISPOSITIO
etiam	ADV	etiam	O	DISPOSITIO
uenerabile	QLF	uenerabilis	O	DISPOSITIO
corpus	SUB	corpus	O	DISPOSITIO
eximü	VBE	eximü	O	DISPOSITIO
atque	CON	atque	O	DISPOSITIO
preciosi	QLF	pretiosus	O	DISPOSITIO
martyris	SUB	martyr	O	DISPOSITIO
Gorgonii	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
requiescit	VBE	requiesco	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ob	PRE	ob	O	DISPOSITIO
remedium	SUB	remedium	O	DISPOSITIO
anime	SUB	anima	O	DISPOSITIO
iam	ADV	iam	O	DISPOSITIO
dicti	QLF	dictus	O	DISPOSITIO
senioris	QLF	senior1	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
quia	CON	quia	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
eodem	PRO	idem2	O	DISPOSITIO
monasterio	SUB	monasterium	O	DISPOSITIO
est	VBE	sum	O	DISPOSITIO
sepultus	VBE	sepelio	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
cuique	QLF	quisque	O	DISPOSITIO
preest	VBE	presum	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
prodest	VBE	prosum	O	DISPOSITIO
abbas	SUB	abbas	O	DISPOSITIO
Agenaldus	NAM	agenaldus	B-PERS	DISPOSITIO
loco	SUB	locus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
donamus	VBE	dono	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
presentia	SUB	presentia	O	DISPOSITIO
ducis	SUB	dux	O	DISPOSITIO
Frederici	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
aliorum	QLF	alius	O	DISPOSITIO
hominum	SUB	homo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
donatumque	QLF	donatumque	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
perpetuum	QLF	perpetuus	O	DISPOSITIO
esse	VBE	sum	O	DISPOSITIO
uolumus	VBE	uolo2	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
promptissima	QLF	promptus1	O	DISPOSITIO
uoluntate	SUB	uoluntas	O	DISPOSITIO
confirmamus	VBE	confirmo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
hoc	PRO	hic3	O	DISPOSITIO
est	VBE	sum	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
pago	SUB	pagina	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
comitatu	SUB	comitatus	O	DISPOSITIO
Moslinsi	NAM	moslinsi	B-LOC	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
loco	SUB	locus	O	DISPOSITIO
qui	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
dicitur	VBE	dico2	O	DISPOSITIO
Daganem	SUB	daganem	B-LOC	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
mansum	SUB	mansus	O	DISPOSITIO
unum	NUM	unus	O	DISPOSITIO
indominicatum	QLF	indominicatus1	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
cum	PRE	cum1	O	DISPOSITIO
terris	SUB	terra	O	DISPOSITIO
sibi	PRO	se	O	DISPOSITIO
subiectis	VBE	subicio	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ac	CON	atque	O	DISPOSITIO
mansis	SUB	mansus	O	DISPOSITIO
u	NUM	5	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
eorumque	PRO	eorumque	O	DISPOSITIO
apendiciis	SUB	appendicia	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
insuper	ADV	insuper1	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
mancipiis	SUB	mancipium	O	DISPOSITIO
ibi	ADV	ibi	O	DISPOSITIO
residentibus	VBE	resideo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
quorum	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
hec	PRO	hic3	O	DISPOSITIO
sunt	VBE	sum	O	DISPOSITIO
uocabula	SUB	uocabulum	O	DISPOSITIO
:	PON	:	O	DISPOSITIO
Amolbertus	NAM	amolbertus	B-PERS	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
uxor	SUB	uxor	O	DISPOSITIO
eius	PRO	is2	O	DISPOSITIO
Wilrada	VBE	wilrada	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
cum	PRE	cum1	O	DISPOSITIO
infantibus	SUB	infans2	O	DISPOSITIO
duobus	NUM	duo	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Herardus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
coniunx	SUB	coniux	O	DISPOSITIO
eius	PRO	is2	O	DISPOSITIO
Richildis	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
infans	SUB	infans2	O	DISPOSITIO
illorum	PRO	ille2	O	DISPOSITIO
1	NAM	@card@	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Harwinus	NAM	harwinus	B-PERS	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
uxor	SUB	uxor	O	DISPOSITIO
eius	PRO	is2	O	DISPOSITIO
Wilcardis	NAM	wilcardis	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
infantes	SUB	infans2	O	DISPOSITIO
nu	SUB	nu	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Riculfus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
cum	PRE	cum1	O	DISPOSITIO
uxore	SUB	uxor	O	DISPOSITIO
Riningarai	NAM	riningarai	B-PERS	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
infantibus	SUB	infans2	O	DISPOSITIO
un	SUB	un	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Racardis	SUB	racardis	B-PERS	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Ywuldis	NAM	ywuldis	B-PERS	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Hidigardis	NAM	hidigardis	B-PERS	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Willeicus	NAM	willeicus	B-PERS	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Huniza	NAM	huniza	B-PERS	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
infans	SUB	infans2	O	DISPOSITIO
eius	PRO	is2	O	DISPOSITIO
unus	NUM	unus	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Hardicho	NAM	hardicho	B-PERS	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
uxor	SUB	uxor	O	DISPOSITIO
eius	PRO	is2	O	DISPOSITIO
Hadelindis	NAM	hadelindis	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
cum	PRE	cum1	O	DISPOSITIO
infantibus	SUB	infans2	O	DISPOSITIO
duo	NUM	duo	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Frochardus	NAM	frochardus	B-PERS	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
Haidulfus	NAM	haidulfus	B-PERS	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Hec	PRO	hic3	O	DISPOSITIO
omnia	QLF	omnis	O	DISPOSITIO
superius	ADV	superius	O	DISPOSITIO
adnotata	VBE	adnoto	O	DISPOSITIO
ab	PRE	a	O	DISPOSITIO
hodierna	QLF	hodiernus	O	DISPOSITIO
die	SUB	dies	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
deinceps	ADV	deinceps1	O	DISPOSITIO
donamus	VBE	dono	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
tradimus	VBE	trado	O	DISPOSITIO
atque	CON	atque	O	DISPOSITIO
transfundimus	VBE	transfundo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ut	CON	ut	O	DISPOSITIO
sub	PRE	sub	O	DISPOSITIO
iure	SUB	ius	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
dominatione	SUB	dominatio	O	DISPOSITIO
prefati	QLF	prefatus	O	DISPOSITIO
monasterii	SUB	monasterium	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
pro	PRE	pro	O	DISPOSITIO
remedio	SUB	remedium	O	DISPOSITIO
memorati	VBE	memoro	O	DISPOSITIO
senioris	SUB	senior2	O	DISPOSITIO
Gisleberti	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
pro	PRE	pro	O	DISPOSITIO
sepultura	SUB	sepultura	O	DISPOSITIO
eius	PRO	is2	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
habeatur	VBE	habeo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
stipulatione	SUB	stipulatio	O	DISPOSITIO
subnixa	QLF	subnixus	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
</s>
<s zone="DTTOP (0.9635)">
Actum	VBE	ago	O	DTTOP
Mettis	SUB	mettis	B-LOC	DTTOP
,	PON	,	O	DTTOP
coram	PRE	coram2	O	DTTOP
duce	SUB	dux	O	DTTOP
Friderico	NAM	-	B-PERS	DTTOP
,	PON	,	O	DTTOP
</s>
<s zone="DTCRON (0.9823)">
anno	SUB	annus	O	DTCRON
ab	PRE	a	O	DTCRON
incarnatione	SUB	incarnatio	O	DTCRON
Domini	SUB	dominus	O	DTCRON
DCCCCXXXIX	NUM	939	O	DTCRON
,	PON	,	O	DTCRON
indictione	SUB	indictio	O	DTCRON
x	NUM	10	O	DTCRON
,	PON	,	O	DTCRON
epacta	SUB	epacta	O	DTCRON
xxuin	NUM	xxuin	O	DTCRON
,	PON	,	O	DTCRON
concurrente	SUB	concurrens	O	DTCRON
1	VBE	@card@	O	DTCRON
,	PON	,	O	DTCRON
anno	SUB	annus	O	DTCRON
uu	VBE	uu	O	DTCRON
imperii	SUB	imperium	O	DTCRON
domni	SUB	dominus	O	DTCRON
Ottonis	SUB	octonum	B-PERS	DTCRON
.	SENT	.	O	DTCRON
</s>
<s zone="SMR (0.9291)">
Signum	SUB	signum	O	SMR
Hadewidis	NAM	hadewidis	B-PERS	SMR
et	CON	et	O	SMR
Gaufridi	NAM	-	B-PERS	SMR
,	PON	,	O	SMR
qui	PRO	qui2	O	SMR
hanc	QLF	hic2	O	SMR
cartam	SUB	charta	O	SMR
donationis	SUB	donatio	O	SMR
fieri	VBE	fio	O	SMR
et	CON	et	O	SMR
firmare	VBE	firmo	O	SMR
rogauerunt	VBE	rogo	O	SMR
;	PON	;	O	SMR
</s>
<s zone="SMT (0.5596)">
Signum	SUB	signum	O	SMT
Friderici	NAM	-	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
comitis	SUB	comes	O	SMT
ducis	SUB	dux	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
</s>
</doc>
<doc id="abbaye Gorze full_ACTE : 162" title="De Pernessrim." date="Worms, 20 juillet 1154." regeste="Not availabe regeste >
<s zone="INVOCATIO (0.9983)">
In	PRE	in	O	INVOCATIO
nomine	SUB	nomen	O	INVOCATIO
sancte	QLF	sanctus1	O	INVOCATIO
et	CON	et	O	INVOCATIO
indiuidue	QLF	indiuiduus	O	INVOCATIO
Trinitatis	SUB	trinitas	O	INVOCATIO
.	SENT	.	O	INVOCATIO
</s>
<s zone="INTITULATIO (0.8875)">
Conradus	NAM	-	B-PERS	INTITULATIO
,	PON	,	O	INTITULATIO
Dei	SUB	deus	O	INTITULATIO
gratia	SUB	gratia2	O	INTITULATIO
,	PON	,	O	INTITULATIO
Wormacensis	NAM	-	B-LOC	INTITULATIO
episcopus	SUB	episcopus	O	INTITULATIO
,	PON	,	O	INTITULATIO
</s>
<s zone="INSCRIPTIO (0.6832)">
Conradus	NAM	-	B-PERS	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
prepositus	SUB	prepositus	O	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
Henricus	NAM	-	B-PERS	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
decanus	SUB	decanus	O	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
Nibulungus	QLF	nibulungus	B-PERS	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
uicedominus	SUB	uicedominus	O	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
Hermanus	NAM	-	B-PERS	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
magister	SUB	magister2	O	INSCRIPTIO
scolarum	SUB	schola	O	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
et	CON	et	O	INSCRIPTIO
omnes	QLF	omnis	O	INSCRIPTIO
eiusdem	QLF	idem1	O	INSCRIPTIO
ecclesie	SUB	ecclesia	O	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
tam	ADV	tam	O	INSCRIPTIO
maiores	SUB	maior	O	INSCRIPTIO
quam	CON	quam	O	INSCRIPTIO
minores	QLF	paruus	O	INSCRIPTIO
,	PON	,	O	INSCRIPTIO
dilectis	QLF	dilectus1	O	INSCRIPTIO
fratribus	SUB	frater	O	INSCRIPTIO
Isembaldo	NAM	-	B-PERS	INSCRIPTIO
abbati	SUB	abbas	O	INSCRIPTIO
et	CON	et	O	INSCRIPTIO
omnibus	QLF	omnis	O	INSCRIPTIO
Gorziensis	NAM	-	B-LOC	INSCRIPTIO
ecclesie	SUB	ecclesia	O	INSCRIPTIO
tam	ADV	tam	O	INSCRIPTIO
presentibus	QLF	presens	O	INSCRIPTIO
quam	CON	quam	O	INSCRIPTIO
futuris	QLF	futurus	O	INSCRIPTIO
in	PRE	in	O	INSCRIPTIO
perpetuum	QLF	perpetuus	O	INSCRIPTIO
.	SENT	.	O	INSCRIPTIO
</s>
<s zone="EXORDIUM (0.9015)">
Que	CON	que	O	EXORDIUM
a	PRE	a	O	EXORDIUM
domino	SUB	dominus	O	EXORDIUM
papa	SUB	papa	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
uel	CON	uel	O	EXORDIUM
ab	PRE	a	O	EXORDIUM
eo	PRO	is2	O	EXORDIUM
iudicibus	SUB	iudex	O	EXORDIUM
constitutis	VBE	constituo	O	EXORDIUM
compositione	SUB	compositio	O	EXORDIUM
uel	CON	uel	O	EXORDIUM
iudicio	SUB	iudicium	O	EXORDIUM
terminantur	VBE	termino	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
a	PRE	a	O	EXORDIUM
nobis	PRO	nos	O	EXORDIUM
qui	PRO	qui2	O	EXORDIUM
obedientie	SUB	obedientia	O	EXORDIUM
filii	SUB	filius	O	EXORDIUM
esse	VBE	sum	O	EXORDIUM
desideramus	VBE	desidero	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
et	CON	et	O	EXORDIUM
Romane	NAM	-	B-LOC	EXORDIUM
ecclesie	SUB	ecclesia	O	EXORDIUM
reuerentiam	SUB	reuerentia	O	EXORDIUM
in	PRE	in	O	EXORDIUM
omnibus	QLF	omnis	O	EXORDIUM
exhibere	VBE	exhibeo	O	EXORDIUM
debemus	VBE	debeo	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
toto	QLF	totus	O	EXORDIUM
debent	VBE	debeo	O	EXORDIUM
tempore	SUB	tempus	O	EXORDIUM
inconcussa	QLF	inconcussus	O	EXORDIUM
seruari	VBE	seruo	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
et	CON	et	O	EXORDIUM
a	PRE	a	O	EXORDIUM
robore	SUB	robur	O	EXORDIUM
sue	QLF	suus	O	EXORDIUM
firmitatis	SUB	firmitas	O	EXORDIUM
nulla	QLF	nullus	O	EXORDIUM
ratione	SUB	ratio	O	EXORDIUM
diuelli	VBE	diuello	O	EXORDIUM
.	SENT	.	O	EXORDIUM
</s>
<s zone="NARRATIO (0.8864)">
Karissimus	QLF	carus	O	NARRATIO
pater	SUB	pater	O	NARRATIO
et	CON	et	O	NARRATIO
dominus	SUB	dominus	O	NARRATIO
noster	QLF	noster	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
felicis	QLF	felix	O	NARRATIO
recordationis	SUB	recordatio	O	NARRATIO
papa	SUB	papa	O	NARRATIO
Eugenius	QLF	eugeneus	B-PERS	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
controuersiam	SUB	controuersia	O	NARRATIO
que	CON	que	O	NARRATIO
inter	PRE	inter	O	NARRATIO
nos	PRO	nos	O	NARRATIO
et	CON	et	O	NARRATIO
ecclesiam	SUB	ecclesia	O	NARRATIO
uestram	QLF	uester	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
super	PRE	super	O	NARRATIO
decima	NUM	decimus	O	NARRATIO
de	PRE	de	O	NARRATIO
Petrenshaim	NAM	petrenshaim	B-LOC	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
agitabatur	VBE	agito	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
domino	SUB	dominus	O	NARRATIO
Hyllino	NAM	hyllino	B-PERS	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
Treuerensi	NAM	-	B-LOC	NARRATIO
archiepiscopo	SUB	archiepiscopus	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
audiendam	VBE	audio	O	NARRATIO
terminandamque	VBE	terminandamque	O	NARRATIO
commisit	VBE	committo	O	NARRATIO
.	SENT	.	O	NARRATIO
Que	CON	que	O	NARRATIO
cum	PRE	cum1	O	NARRATIO
prima	NUM	primus	O	NARRATIO
uice	SUB	uicis	O	NARRATIO
in	PRE	in	O	NARRATIO
sua	QLF	suus	O	NARRATIO
non	ADV	non	O	NARRATIO
potuisset	VBE	possum	O	NARRATIO
presentia	SUB	presentia	O	NARRATIO
terminari	VBE	termino	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
uestra	QLF	uester	O	NARRATIO
denuo	ADV	denuo1	O	NARRATIO
querimonia	SUB	querimonia	O	NARRATIO
repetita	VBE	repeto	O	NARRATIO
effecit	VBE	effacio	O	NARRATIO
ut	CON	ut	O	NARRATIO
dominus	SUB	dominus	O	NARRATIO
Anastasius	NAM	-	B-PERS	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
qui	PRO	qui2	O	NARRATIO
domino	SUB	dominus	O	NARRATIO
Eugenio	QLF	eugeneus	B-PERS	NARRATIO
in	PRE	in	O	NARRATIO
papatum	SUB	papas	O	NARRATIO
successerat	VBE	succedo	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
eandem	PRO	idem2	O	NARRATIO
controuersiam	SUB	controuersia	O	NARRATIO
iam	ADV	iam	O	NARRATIO
dicto	VBE	dico2	O	NARRATIO
domino	SUB	dominus	O	NARRATIO
Treuerensi	NAM	-	B-LOC	NARRATIO
et	CON	et	O	NARRATIO
magistro	SUB	magister2	O	NARRATIO
Ottoni	SUB	octonum	B-PERS	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
Capenbergensi	NAM	-	B-LOC	NARRATIO
abbati	SUB	abbas	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
iterum	ADV	iterum	O	NARRATIO
delegaret	VBE	delego	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
ut	CON	ut	O	NARRATIO
rationibus	SUB	ratio	O	NARRATIO
hinc	ADV	hinc	O	NARRATIO
inde	ADV	inde	O	NARRATIO
diligenter	ADV	diligenter	O	NARRATIO
auditis	VBE	audio	O	NARRATIO
et	CON	et	O	NARRATIO
cognitis	VBE	cognosco	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
eam	PRO	is2	O	NARRATIO
appellatione	SUB	appellatio	O	NARRATIO
remota	VBE	remoueo	O	NARRATIO
fine	SUB	finis	O	NARRATIO
debito	SUB	debitum	O	NARRATIO
terminarent	VBE	termino	O	NARRATIO
.	SENT	.	O	NARRATIO
Que	CON	que	O	NARRATIO
cum	CON	cum2	O	NARRATIO
in	PRE	in	O	NARRATIO
conspectu	SUB	conspectus2	O	NARRATIO
totius	QLF	totus	O	NARRATIO
Treuerensis	NAM	-	B-LOC	NARRATIO
ecclesie	SUB	ecclesia	O	NARRATIO
tractaretur	VBE	tracto	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
a	PRE	a	O	NARRATIO
domino	SUB	dominus	O	NARRATIO
Nicholao	NAM	-	B-PERS	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
Albanensis	NAM	-	B-LOC	NARRATIO
ecclesie	SUB	ecclesia	O	NARRATIO
ministro	QLF	minister1	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
et	CON	et	O	NARRATIO
apostolice	QLF	apostolicus	O	NARRATIO
sedis	SUB	sedes	O	NARRATIO
est	VBE	sum	O	NARRATIO
audita	VBE	audio	O	NARRATIO
legato	SUB	legatum	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
et	CON	et	O	NARRATIO
eo	PRO	is2	O	NARRATIO
mediante	VBE	medio	O	NARRATIO
compositionis	SUB	compositio	O	NARRATIO
terminata	QLF	terminatus1	O	NARRATIO
iuditio	SUB	iudicium	O	NARRATIO
.	SENT	.	O	NARRATIO
Cuius	PRO	qui2	O	NARRATIO
compositionis	SUB	compositio	O	NARRATIO
modum	SUB	modus	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
ad	PRE	ad	O	NARRATIO
memoriam	SUB	memoria	O	NARRATIO
nostram	QLF	noster	O	NARRATIO
et	CON	et	O	NARRATIO
posterorum	QLF	posterus	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
ipse	PRO	ipse2	O	NARRATIO
et	CON	et	O	NARRATIO
prefati	QLF	prefatus	O	NARRATIO
iudices	SUB	iudex	O	NARRATIO
redegerunt	VBE	redigo	O	NARRATIO
in	PRE	in	O	NARRATIO
scriptum	VBE	scribo1	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
cum	CON	cum2	O	NARRATIO
uniuersis	QLF	uniuersus	O	NARRATIO
abbatibus	SUB	abbas	O	NARRATIO
qui	PRO	qui2	O	NARRATIO
presentes	QLF	presens	O	NARRATIO
fuerunt	VBE	sum	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
super	PRE	super	O	NARRATIO
omnes	QLF	omnis	O	NARRATIO
illos	PRO	ille2	O	NARRATIO
anathema	SUB	anathema	O	NARRATIO
pronunciantes	VBE	pronuntio	O	NARRATIO
qui	PRO	qui2	O	NARRATIO
de	PRE	de	O	NARRATIO
cetero	QLF	ceterus	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
de	PRE	de	O	NARRATIO
eadem	QLF	idem1	O	NARRATIO
decima	NUM	decimus	O	NARRATIO
que	CON	que	O	NARRATIO
in	PRE	in	O	NARRATIO
banno	SUB	bandum	O	NARRATIO
uille	SUB	uilla	O	NARRATIO
de	PRE	de	O	NARRATIO
Petrenshaim	NAM	petrenshaim	B-LOC	NARRATIO
dari	VBE	do	O	NARRATIO
debet	VBE	debeo	O	NARRATIO
uel	CON	uel	O	NARRATIO
accipi	VBE	accipio	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
uestram	QLF	uester	O	NARRATIO
ecclesiam	SUB	ecclesia	O	NARRATIO
inquietare	VBE	inquieto	O	NARRATIO
aut	CON	aut	O	NARRATIO
uexare	VBE	uexo	O	NARRATIO
presumerent	VBE	presumo	O	NARRATIO
.	SENT	.	O	NARRATIO
</s>
<s zone="DISPOSITIO (0.8422)">
Nos	PRO	nos	O	DISPOSITIO
uero	SUB	uerum2	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
tantam	QLF	tantus	O	DISPOSITIO
dampnationem	SUB	damnatio	O	DISPOSITIO
cadere	VBE	cado	O	DISPOSITIO
pertimentes	VBE	pertimeo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
eandem	PRO	idem2	O	DISPOSITIO
compositionem	SUB	compositio	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sicut	CON	sicut	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
eorum	PRO	is2	O	DISPOSITIO
scripto	SUB	scriptum	O	DISPOSITIO
continetur	VBE	contineo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
confirmamus	VBE	confirmo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
ratam	QLF	ratus1	O	DISPOSITIO
haberi	VBE	habeo	O	DISPOSITIO
uolentes	VBE	uolo2	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
totam	QLF	totus	O	DISPOSITIO
decimam	SUB	decima	O	DISPOSITIO
prefate	QLF	prefatus	O	DISPOSITIO
uille	SUB	uilla	O	DISPOSITIO
unde	CON	unde	O	DISPOSITIO
nos	PRO	nos	O	DISPOSITIO
infestabamus	VBE	infesto	O	DISPOSITIO
uobis	PRO	uos	O	DISPOSITIO
wirpiendo	VBE	werpio	O	DISPOSITIO
cum	PRE	cum1	O	DISPOSITIO
omni	QLF	omnis	O	DISPOSITIO
integritate	SUB	integritas	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
pace	SUB	pax	O	DISPOSITIO
dimittimus	VBE	dimitto	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Si	CON	si	O	DISPOSITIO
quis	PRO	quis	O	DISPOSITIO
autem	CON	autem	O	DISPOSITIO
quietem	SUB	quies	O	DISPOSITIO
uestram	QLF	uester	O	DISPOSITIO
super	PRE	super	O	DISPOSITIO
hoc	PRO	hic3	O	DISPOSITIO
infestare	VBE	infesto	O	DISPOSITIO
presumpserit	VBE	presumo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
excommunicationi	SUB	excommunicatio	O	DISPOSITIO
subiaceat	VBE	subiaceo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
nisi	CON	nisi	O	DISPOSITIO
resipuerit	VBE	resipisco	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sine	PRE	sine	O	DISPOSITIO
fine	SUB	finis	O	DISPOSITIO
mansuram	SUB	mansura	O	DISPOSITIO
penam	SUB	pena	O	DISPOSITIO
incurrat	VBE	incurro	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
</s>
<s zone="IT (0.8337)">
Huius	PRO	hic3	O	IT
rei	SUB	res	O	IT
testes	SUB	testis	O	IT
sunt	VBE	sum	O	IT
:	PON	:	O	IT
Henricus	NAM	-	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
decanus	SUB	decanus	O	IT
;	PON	;	O	IT
Wiecmarus	NAM	wiecmarus	B-PERS	IT
,	PON	,	O	IT
portenarius	SUB	portanarius	O	IT
;	PON	;	O	IT
Henricus	NAM	-	B-PERS	IT
de	PRE	de	I-PERS	IT
Gaisbodeshaim	NAM	gaisbodeshaim	I-PERS	IT
;	PON	;	O	IT
Eberhardus	NAM	-	B-PERS	IT
;	PON	;	O	IT
Gernodus	VBE	gernodus	B-PERS	IT
;	PON	;	O	IT
Menardus	NAM	-	B-PERS	IT
;	PON	;	O	IT
Henricus	NAM	-	B-PERS	IT
;	PON	;	O	IT
</s>
<s zone="DTCRON (0.9943)">
anno	SUB	annus	O	DTCRON
incarnationis	SUB	incarnatio	O	DTCRON
Dominice	QLF	dominicus1	O	DTCRON
Domini	SUB	dominus	O	DTCRON
M	NUM	1000	O	DTCRON
_	QLF		O	DTCRON
C	NUM	100	O	DTCRON
_	QLF		O	DTCRON
quinquagesimo	NUM	quinquagesimus	O	DTCRON
IIII	NUM	4	O	DTCRON
_	VBE		O	DTCRON
,	PON	,	O	DTCRON
epacta	SUB	epacta	O	DTCRON
mu	INT	mu1	O	DTCRON
,	PON	,	O	DTCRON
indictione	SUB	indictio	O	DTCRON
nu	SUB	nu	O	DTCRON
,	PON	,	O	DTCRON
xm	VBE	xm	O	DTCRON
kalendas	SUB	calende	O	DTCRON
augusti	QLF	augustus1	O	DTCRON
.	SENT	.	O	DTCRON
</s>
<s zone="DTTOP (0.9912)">
Data	VBE	do	O	DTTOP
Wormacie	NAM	-	B-LOC	DTTOP
.	SENT	.	O	DTTOP
</s>
</doc>
<doc id="abbaye Gorze full_ACTE : 123" title="De via Arcs." date="Metz, 3 octobre 1007." regeste="Not availabe regeste >
<s zone="DISPOSITIO (0.6925)">
Cum	PRE	cum1	O	DISPOSITIO
tocius	QLF	totus	O	DISPOSITIO
nominis	SUB	nomen	O	DISPOSITIO
Christiani	QLF	christianus1	O	DISPOSITIO
tum	ADV	tum	O	DISPOSITIO
maxime	ADV	maxime	O	DISPOSITIO
nostri	QLF	noster	O	DISPOSITIO
ordinis	SUB	ordo	O	DISPOSITIO
homines	SUB	homo	O	DISPOSITIO
plurimum	QLF	plurimus	O	DISPOSITIO
decet	VBE	deceo	O	DISPOSITIO
quatinus	CON	quatenus	O	DISPOSITIO
omnia	QLF	omnis	O	DISPOSITIO
que	CON	que	O	DISPOSITIO
utiliter	ADV	utiliter	O	DISPOSITIO
honesteque	QLF	honesteque	O	DISPOSITIO
peragunt	VBE	perago	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ne	CON	ne	O	DISPOSITIO
aliqua	QLF	aliqui	O	DISPOSITIO
inconstantie	SUB	inconstantia	O	DISPOSITIO
leuitate	SUB	leuitas	O	DISPOSITIO
moueantur	VBE	moueo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
hec	PRO	hic3	O	DISPOSITIO
auctoritatis	SUB	auctoritas	O	DISPOSITIO
firmissima	QLF	firmus	O	DISPOSITIO
corroborare	VBE	corroboro	O	DISPOSITIO
radice	SUB	radix	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
quapropter	ADV	quapropter	O	DISPOSITIO
ego	PRO	ego	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
humilis	QLF	humilis	O	DISPOSITIO
Sancti	QLF	sanctus1	B-LOC	DISPOSITIO
Felicis	QLF	felix	I-LOC	DISPOSITIO
abbas	SUB	abbas	O	DISPOSITIO
Constantinus	NAM	-	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
quoddam	QLF	quidam	O	DISPOSITIO
nostri	QLF	noster	O	DISPOSITIO
iuris	SUB	ius	O	DISPOSITIO
predium	SUB	predium	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
Arx	SUB	arx	B-LOC	DISPOSITIO
nuncupatum	VBE	nuncupo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
malorum	SUB	mallus	O	DISPOSITIO
populatione	SUB	populatio	O	DISPOSITIO
considerans	VBE	considero	O	DISPOSITIO
ac	CON	atque	O	DISPOSITIO
nimium	ADV	nimium2	O	DISPOSITIO
perdolens	VBE	perdolens	O	DISPOSITIO
pene	ADV	pene	O	DISPOSITIO
euersum	VBE	euerro	O	DISPOSITIO
altissima	QLF	altus1	O	DISPOSITIO
consideratione	SUB	consideratio	O	DISPOSITIO
qua	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
id	PRO	is2	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
meliora	QLF	bonus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
Christo	QLF	christus	O	DISPOSITIO
annuente	VBE	adnuo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
proficeret	VBE	proficio	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
diutissime	ADV	diu	O	DISPOSITIO
sum	VBE	sum	O	DISPOSITIO
commentatus	VBE	commento	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
ltaque	VBE	ltaque	O	DISPOSITIO
fundi	SUB	fundus2	O	DISPOSITIO
ipsius	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
molendina	SUB	molendinum	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
inutilium	QLF	inutilis	O	DISPOSITIO
socordia	SUB	socordia	O	DISPOSITIO
ministrorum	QLF	minister1	O	DISPOSITIO
olim	ADV	olim	O	DISPOSITIO
diruta	VBE	diruo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
cupiens	VBE	cupio	O	DISPOSITIO
reformare	VBE	reformo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
neque	CON	nec	O	DISPOSITIO
tamen	CON	tamen	O	DISPOSITIO
rei	SUB	res	O	DISPOSITIO
familiaris	QLF	familiaris1	O	DISPOSITIO
preualens	QLF	preualens	O	DISPOSITIO
exiguitate	SUB	exiguitas	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
supplementum	SUB	supplementum	O	DISPOSITIO
super	PRE	super	O	DISPOSITIO
hoc	PRO	hic3	O	DISPOSITIO
domni	SUB	dominus	O	DISPOSITIO
Immonis	QLF	immonis	B-PERS	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
Gorziensis	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
abbatis	SUB	abbas	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
fratrum	SUB	frater	O	DISPOSITIO
suorum	QLF	suus	O	DISPOSITIO
perquisiui	VBE	perquiro	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
sum	VBE	sum	O	DISPOSITIO
consequtus	VBE	consequtus	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Igitur	CON	igitur	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
morosa	QLF	morosus	O	DISPOSITIO
deliberatione	SUB	deliberatio	O	DISPOSITIO
diu	ADV	diu	O	DISPOSITIO
habita	VBE	habeo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
cenobii	SUB	cenobium	O	DISPOSITIO
utriusque	PRO	uterque	O	DISPOSITIO
sententia	SUB	sententia	O	DISPOSITIO
tandem	ADV	tandem	O	DISPOSITIO
sancitum	SUB	sancitus	O	DISPOSITIO
est	VBE	sum	O	DISPOSITIO
ut	CON	ut	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
quoniam	CON	quoniam	O	DISPOSITIO
Gorziensibus	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
maior	QLF	magnus	O	DISPOSITIO
ad	PRE	ad	O	DISPOSITIO
hoc	PRO	hic3	O	DISPOSITIO
facultas	SUB	facultas	O	DISPOSITIO
suppetebat	VBE	suppeto	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
restaurationem	SUB	restauratio	O	DISPOSITIO
operas	SUB	opus1	O	DISPOSITIO
omnes	QLF	omnis	O	DISPOSITIO
impensasque	QLF	impensasque	O	DISPOSITIO
tempore	SUB	tempus	O	DISPOSITIO
presenti	QLF	presens	O	DISPOSITIO
futuroque	QLF	futuroque	O	DISPOSITIO
semper	ADV	semper	O	DISPOSITIO
expenderent	VBE	expendo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
eo	PRO	is2	O	DISPOSITIO
scilicet	ADV	scilicet	O	DISPOSITIO
tenore	SUB	tenor	O	DISPOSITIO
ut	CON	ut	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
pro	PRE	pro	O	DISPOSITIO
ipsius	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
emolumento	SUB	emolumentum	O	DISPOSITIO
operis	SUB	opus1	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
moliture	SUB	molitura	O	DISPOSITIO
medietatem	SUB	medietas	O	DISPOSITIO
ac	CON	atque	O	DISPOSITIO
piscationis	SUB	piscatio	O	DISPOSITIO
perciperent	VBE	percipio	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
nobis	PRO	nos	O	DISPOSITIO
alio	QLF	alius	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
eternum	QLF	eternus	O	DISPOSITIO
medio	SUB	medion	O	DISPOSITIO
ex	PRE	ex	O	DISPOSITIO
prerogatiua	QLF	prerogatiuus	O	DISPOSITIO
predii	SUB	predium	O	DISPOSITIO
ipsius	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
feliciter	ADV	feliciter	O	DISPOSITIO
permanente	VBE	permaneo	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
</s>
<s zone="CORROBORATIO (0.9358)">
Ut	CON	ut	O	CORROBORATIO
autem	CON	autem	O	CORROBORATIO
hec	PRO	hic3	O	CORROBORATIO
conuentionis	SUB	conuentio	O	CORROBORATIO
integritas	SUB	integritas	O	CORROBORATIO
illibata	QLF	illibatus	O	CORROBORATIO
permaneat	VBE	permaneo	O	CORROBORATIO
,	PON	,	O	CORROBORATIO
domni	SUB	dominus	O	CORROBORATIO
nostri	QLF	noster	O	CORROBORATIO
presulis	SUB	presul	O	CORROBORATIO
Mettensis	NAM	-	B-LOC	CORROBORATIO
Deoderici	NAM	-	B-PERS	CORROBORATIO
,	PON	,	O	CORROBORATIO
cuius	PRO	qui2	O	CORROBORATIO
et	CON	et	O	CORROBORATIO
hoc	PRO	hic3	O	CORROBORATIO
auctoritate	SUB	auctoritas	O	CORROBORATIO
testamentum	SUB	testamentum	O	CORROBORATIO
peractum	VBE	perago	O	CORROBORATIO
est	VBE	sum	O	CORROBORATIO
,	PON	,	O	CORROBORATIO
manu	SUB	manus2	O	CORROBORATIO
postulauimus	VBE	postulo	O	CORROBORATIO
roborari	VBE	roboro	O	CORROBORATIO
.	SENT	.	O	CORROBORATIO
</s>
<s zone="DTTOP (0.9173)">
Actum	VBE	ago	O	DTTOP
Metis	VBE	metio	B-LOC	DTTOP
,	PON	,	O	DTTOP
publice	QLF	publicus1	O	DTTOP
,	PON	,	O	DTTOP
sub	PRE	sub	O	DTTOP
</s>
<s zone="DTCRON (0.9642)">
die	SUB	dies	O	DTCRON
u	NUM	5	O	DTCRON
nonas	NUM	nonus	O	DTCRON
octobris	SUB	october	O	DTCRON
,	PON	,	O	DTCRON
anno	SUB	annus	O	DTCRON
ab	PRE	a	O	DTCRON
incarnatione	SUB	incarnatio	O	DTCRON
Domini	SUB	dominus	O	DTCRON
M	NUM	1000	O	DTCRON
UII	NUM	7	O	DTCRON
,	PON	,	O	DTCRON
indictione	SUB	indictio	O	DTCRON
u	NUM	5	O	DTCRON
,	PON	,	O	DTCRON
epacta	SUB	epacta	O	DTCRON
nulla	QLF	nullus	O	DTCRON
,	PON	,	O	DTCRON
concurrente	SUB	concurrens	O	DTCRON
u	NUM	5	O	DTCRON
,	PON	,	O	DTCRON
anno	SUB	annus	O	DTCRON
u	NUM	5	O	DTCRON
regnante	VBE	regno	O	DTCRON
domno	SUB	dominus	O	DTCRON
Henrico	NAM	-	B-PERS	DTCRON
rege	SUB	rex	O	DTCRON
secundo	NUM	secundus	O	DTCRON
.	SENT	.	O	DTCRON
</s>
<s zone="SUBSCRIPTIO (0.9217)">
Deodericus	NAM	-	B-PERS	SUBSCRIPTIO
,	PON	,	O	SUBSCRIPTIO
sancte	QLF	sanctus1	O	SUBSCRIPTIO
Mettensis	NAM	-	B-LOC	SUBSCRIPTIO
ecclesie	SUB	ecclesia	O	SUBSCRIPTIO
nobilis	QLF	nobilis	O	SUBSCRIPTIO
episcopus	SUB	episcopus	O	SUBSCRIPTIO
,	PON	,	O	SUBSCRIPTIO
subscripsit	VBE	subscribo	O	SUBSCRIPTIO
.	SENT	.	O	SUBSCRIPTIO
</s>
<s zone="SMR (0.7234)">
Signum	SUB	signum	O	SMR
domni	SUB	dominus	O	SMR
abbatis	SUB	abbas	O	SMR
Constantini	NAM	-	B-PERS	SMR
,	PON	,	O	SMR
qui	PRO	qui2	O	SMR
hoc	PRO	hic3	O	SMR
fieri	VBE	fio	O	SMR
petit	VBE	peto	O	SMR
;	PON	;	O	SMR
</s>
<s zone="SMT (0.9165)">
Signum	SUB	signum	O	SMT
domni	SUB	dominus	O	SMT
Immonis	QLF	immonis	B-PERS	SMT
abbatis	SUB	abbas	O	SMT
;	PON	;	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Folradi	VBE	folradi	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
prepositi	VBE	prepono	O	SMT
;	PON	;	O	SMT
Lamberti	NAM	-	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
decani	VBE	decano	O	SMT
;	PON	;	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Hadewardi	NAM	hadewardi	B-PERS	SMT
;	PON	;	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Warcheri	NAM	warcheri	B-PERS	SMT
;	PON	;	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Wigerici	NAM	wigerici	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
primicerüi	VBE	primicerüi	O	SMT
;	PON	;	O	SMT
Gengulfi	NAM	-	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
prepositi	SUB	prepositus	O	SMT
;	PON	;	O	SMT
Heldemodi	ADV	heldemodi	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
decani	VBE	decano	O	SMT
;	PON	;	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Aineri	NAM	aineri	B-PERS	SMT
;	PON	;	O	SMT
Azilini	NAM	azilini	B-PERS	SMT
;	PON	;	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Adelonis	SUB	adelonis	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
aduocati	SUB	aduocatus	O	SMT
;	PON	;	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Godefridi	NAM	-	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
laici	QLF	laicus1	O	SMT
;	PON	;	O	SMT
Wargisi	NAM	wargisi	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
laici	SUB	laicus2	O	SMT
;	PON	;	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Gerramni	NAM	gerramni	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
laici	QLF	laicus1	O	SMT
;	PON	;	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Emenardi	SUB	emenardi	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
laici	QLF	laicus1	O	SMT
;	PON	;	O	SMT
S	SUB	signum	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
Iandrici	VBE	iandrici	B-PERS	SMT
,	PON	,	O	SMT
laici	QLF	laicus1	O	SMT
.	SENT	.	O	SMT
</s>
</doc>
<doc id="abbaye Gorze full_ACTE : 114" title="De rerris WORMACIE PRO MUNERIBUS DATIS." date="Gorze, 14 septembre 971." regeste="Not availabe regeste >
<s zone="EXORDIUM (0.657)">
Quicquid	PRO	quisquis1	O	EXORDIUM
scripto	SUB	scriptum	O	EXORDIUM
intimatur	VBE	intimo	O	EXORDIUM
et	CON	et	O	EXORDIUM
dignum	QLF	dignus	O	EXORDIUM
apicum	SUB	apex	O	EXORDIUM
adnotatione	SUB	adnotatio	O	EXORDIUM
censetur	VBE	censeo	O	EXORDIUM
,	PON	,	O	EXORDIUM
totum	QLF	totus	O	EXORDIUM
hoc	PRO	hic3	O	EXORDIUM
emendationi	SUB	emendatio	O	EXORDIUM
et	CON	et	O	EXORDIUM
correptioni	SUB	correptio	O	EXORDIUM
presentium	QLF	presens	O	EXORDIUM
et	CON	et	O	EXORDIUM
futurorum	QLF	futurus	O	EXORDIUM
debet	VBE	debeo	O	EXORDIUM
proficere	VBE	proficio	O	EXORDIUM
.	SENT	.	O	EXORDIUM
</s>
<s zone="DISPOSITIO (0.8492)">
Quapropter	ADV	quapropter	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ut	CON	ut	O	DISPOSITIO
hoc	PRO	hic3	O	DISPOSITIO
quod	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
presenti	QLF	presens	O	DISPOSITIO
kartali	SUB	kartali	O	DISPOSITIO
descriptione	SUB	descriptio	O	DISPOSITIO
uolumus	VBE	uolo2	O	DISPOSITIO
corroborari	VBE	corroboro	O	DISPOSITIO
fixum	VBE	figo	O	DISPOSITIO
iugiter	ADV	iugiter	O	DISPOSITIO
maneat	VBE	maneo	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
prosit	VBE	prosum	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
ne	CON	ne	O	DISPOSITIO
aliquis	PRO	aliquis	O	DISPOSITIO
ministerialium	SUB	ministerialis2	O	DISPOSITIO
deinceps	ADV	deinceps1	O	DISPOSITIO
audeat	VBE	audeo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sine	PRE	sine	O	DISPOSITIO
precepto	SUB	preceptum	O	DISPOSITIO
senioris	QLF	senior1	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
aliquid	PRO	aliquis	O	DISPOSITIO
terre	SUB	terra	O	DISPOSITIO
iuris	SUB	ius	O	DISPOSITIO
fratrum	SUB	frater	O	DISPOSITIO
alicui	PRO	aliquis	O	DISPOSITIO
condonare	VBE	condono	O	DISPOSITIO
uel	CON	uel	O	DISPOSITIO
uendere	VBE	uendo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
scilicet	ADV	scilicet	O	DISPOSITIO
ne	CON	ne	O	DISPOSITIO
accipiens	VBE	accipio	O	DISPOSITIO
utrumque	PRO	uterque	O	DISPOSITIO
iuste	QLF	iustus	O	DISPOSITIO
amittat	VBE	amitto	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
quod	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
dedit	VBE	do	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
quod	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
inlegaliter	ADV	illegaliter	O	DISPOSITIO
aquisiuit	VBE	aquisiuit	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
notum	VBE	nosco	O	DISPOSITIO
omnibus	QLF	omnis	O	DISPOSITIO
esse	VBE	sum	O	DISPOSITIO
uolumus	VBE	uolo2	O	DISPOSITIO
quosdam	QLF	quidam	O	DISPOSITIO
homines	SUB	homo	O	DISPOSITIO
nostros	QLF	noster	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
uilla	SUB	uilla	O	DISPOSITIO
Flammereshem	VBE	flammereshem	B-LOC	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
que	CON	que	O	DISPOSITIO
est	VBE	sum	O	DISPOSITIO
in	PRE	in	O	DISPOSITIO
Wormatie	NAM	-	B-LOC	DISPOSITIO
partibus	SUB	pars	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
nostros	QLF	noster	O	DISPOSITIO
ministeriales	QLF	ministerialis1	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
monachos	SUB	monachus	O	DISPOSITIO
uidelicet	ADV	uidelicet	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
laicos	SUB	laicus2	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sepius	ADV	sepe	O	DISPOSITIO
illuc	ADV	illuc	O	DISPOSITIO
directos	VBE	dirigo2	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
adisse	VBE	adeo2	O	DISPOSITIO
cum	PRE	cum1	O	DISPOSITIO
muneribus	SUB	munus	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
seruitiis	SUB	seruitium	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ut	CON	ut	O	DISPOSITIO
aliquid	PRO	aliquis	O	DISPOSITIO
terre	SUB	terra	O	DISPOSITIO
sibi	PRO	se	O	DISPOSITIO
concederent	VBE	concedo	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Illi	PRO	ille2	O	DISPOSITIO
ergo	CON	ergo1	O	DISPOSITIO
ultra	PRE	ultra2	O	DISPOSITIO
iussum	SUB	iussum	O	DISPOSITIO
aliquid	PRO	aliquis	O	DISPOSITIO
molientes	VBE	molio	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
nimis	ADV	nimis	O	DISPOSITIO
indulgentia	SUB	indulgentia	O	DISPOSITIO
sua	QLF	suus	O	DISPOSITIO
incauti	QLF	incautus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
eo	PRO	is2	O	DISPOSITIO
quod	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
longe	ADV	longe	O	DISPOSITIO
esset	VBE	sum	O	DISPOSITIO
factum	VBE	facio	O	DISPOSITIO
latere	SUB	later	O	DISPOSITIO
putantes	VBE	puto	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
quibusque	QLF	quisque	O	DISPOSITIO
petentibus	VBE	peto	O	DISPOSITIO
partes	SUB	pars	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
secundum	PRE	secundum1	O	DISPOSITIO
suum	QLF	suus	O	DISPOSITIO
libitum	SUB	libitum	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
qualicumque	QLF	qualiscumque	O	DISPOSITIO
munusculo	SUB	munusculum	O	DISPOSITIO
accepto	VBE	accepto	O	DISPOSITIO
dederunt	VBE	do	O	DISPOSITIO
;	PON	;	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
hoc	PRO	hic3	O	DISPOSITIO
de	PRE	de	O	DISPOSITIO
indominicatis	QLF	indominicatus1	O	DISPOSITIO
terris	SUB	terra	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
</s>
<s zone="NARRATIO (0.7182)">
Dum	CON	dum	O	NARRATIO
hec	PRO	hic3	O	NARRATIO
itaque	CON	itaque	O	NARRATIO
ad	PRE	ad	O	NARRATIO
nostri	QLF	noster	O	NARRATIO
noticiam	SUB	notitia	O	NARRATIO
peruenissent	VBE	peruenio	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
contingentibus	SUB	contingens1	O	NARRATIO
nobis	PRO	nos	O	NARRATIO
in	PRE	in	O	NARRATIO
partibus	SUB	pars	O	NARRATIO
illis	PRO	ille2	O	NARRATIO
aduenire	VBE	aduenio	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
dampnum	SUB	damnum	O	NARRATIO
nostrum	QLF	noster	O	NARRATIO
uidentes	VBE	uideo	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
omnino	ADV	omnino	O	NARRATIO
decreueramus	VBE	decerno	O	NARRATIO
in	PRE	in	O	NARRATIO
primis	NUM	primus	O	NARRATIO
id	PRO	is2	O	NARRATIO
destruendum	VBE	destruo	O	NARRATIO
perperam	ADV	perperam	O	NARRATIO
factum	VBE	facio	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
sed	CON	sed	O	NARRATIO
iterum	ADV	iterum	O	NARRATIO
pauperum	QLF	pauper	O	NARRATIO
hominum	SUB	homo	O	NARRATIO
laborem	SUB	labor2	O	NARRATIO
miserantes	VBE	miseror	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
consilio	SUB	consilium	O	NARRATIO
cum	PRE	cum1	O	NARRATIO
fidelibus	QLF	fidelis	O	NARRATIO
nostris	QLF	noster	O	NARRATIO
habito	VBE	habeo	O	NARRATIO
,	PON	,	O	NARRATIO
quid	PRO	quis	O	NARRATIO
facto	SUB	factum	O	NARRATIO
opus	SUB	opus1	O	NARRATIO
esset	VBE	sum	O	NARRATIO
in	PRE	in	O	NARRATIO
commune	QLF	communis	O	NARRATIO
tractauimus	VBE	tracto	O	NARRATIO
.	SENT	.	O	NARRATIO
</s>
<s zone="DISPOSITIO (0.8691)">
Unde	CON	unde	O	DISPOSITIO
quod	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
communi	QLF	communis	O	DISPOSITIO
assensu	SUB	assensus	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
consilio	SUB	consilium	O	DISPOSITIO
fratrum	SUB	frater	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
fidelium	QLF	fidelis	O	DISPOSITIO
nostrorum	QLF	noster	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
ipsorum	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
multiplici	QLF	multiplex	O	DISPOSITIO
rogatu	SUB	rogatus	O	DISPOSITIO
pauperum	QLF	pauper	O	DISPOSITIO
hominum	SUB	homo	O	DISPOSITIO
statuimus	VBE	statuo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
his	PRO	hic3	O	DISPOSITIO
litterarum	SUB	littera	O	DISPOSITIO
testimoniis	SUB	testimonium	O	DISPOSITIO
notificamus	VBE	notifico	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
terras	SUB	terra	O	DISPOSITIO
illas	PRO	ille2	O	DISPOSITIO
quas	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
adquisierunt	VBE	acquiro	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
per	PRE	per	O	DISPOSITIO
hanc	QLF	hic2	O	DISPOSITIO
cartam	SUB	charta	O	DISPOSITIO
traditionis	SUB	traditio	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
solide	ADV	solide	O	DISPOSITIO
teneant	VBE	teneo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
possideant	VBE	possideo	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
habeant	VBE	habeo	O	DISPOSITIO
omni	QLF	omnis	O	DISPOSITIO
tempore	SUB	tempus	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ipsi	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
posteri	QLF	posterus	O	DISPOSITIO
eorum	PRO	is2	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
filii	SUB	filius	O	DISPOSITIO
fliorum	VBE	fliorum	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
per	PRE	per	O	DISPOSITIO
nostram	QLF	noster	O	DISPOSITIO
donationem	SUB	donatio	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
omnium	QLF	omnis	O	DISPOSITIO
fratrum	SUB	frater	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sub	PRE	sub	O	DISPOSITIO
tali	QLF	talis	O	DISPOSITIO
censu	SUB	census	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
seruitio	SUB	seruitium	O	DISPOSITIO
quod	PRO	qui2	O	DISPOSITIO
iuste	QLF	iustus	O	DISPOSITIO
inuentum	VBE	inuenio	O	DISPOSITIO
fuerit	VBE	sum	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
ipsius	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
terre	SUB	terra	O	DISPOSITIO
precium	SUB	pretium	O	DISPOSITIO
exigerit	VBE	exigerit	O	DISPOSITIO
.	SENT	.	O	DISPOSITIO
Insuper	ADV	insuper1	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
rogamus	VBE	rogo	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
petimus	VBE	peto	O	DISPOSITIO
tam	ADV	tam	O	DISPOSITIO
presentes	QLF	presens	O	DISPOSITIO
quam	CON	quam	O	DISPOSITIO
futuros	QLF	futurus	O	DISPOSITIO
ut	CON	ut	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
sicut	CON	sicut	O	DISPOSITIO
ipsi	PRO	ipse2	O	DISPOSITIO
quicquid	PRO	quisquis1	O	DISPOSITIO
ratum	VBE	reor	O	DISPOSITIO
gesserint	VBE	gero	O	DISPOSITIO
firmum	QLF	firmus	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
stabile	QLF	stabilis	O	DISPOSITIO
esse	VBE	sum	O	DISPOSITIO
uolunt	VBE	uolo2	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
ita	ADV	ita	O	DISPOSITIO
nostrum	QLF	noster	O	DISPOSITIO
super	PRE	super	O	DISPOSITIO
hac	QLF	hic2	O	DISPOSITIO
re	SUB	res	O	DISPOSITIO
,	PON	,	O	DISPOSITIO
propter	PRE	propter	O	DISPOSITIO
Deum	SUB	deus	O	DISPOSITIO
et	CON	et	O	DISPOSITIO
pacem	SUB	pax	O	DISPOSITIO
miserorum	QLF	miser	O	DISPOSITIO
